有冇人可以講下90年代-00年代初廣東省嘅治安有幾恐怖

細個成日聽老母講深圳好多拐子佬，又多賊，羅湖城仲要有人偷器官
另外廣州火車站又係好恐怖，又有飛車黨又迷暈黨。
有冇ching係嗰個年代上過去可以分享下啲經歷？

過左關老豆老母一定拖實
關口有班人「好心」幫你搬行李，要趕佢地走，因為佢地事後會收錢
仲有關口好多斷手斷腳細路乞食

你唔拖實就比拐子佬捉去斬手斬腳乞食

財不可露眼 d人會揸電單車扯斷條金鍊

廣州火車站有一大群乞衣
一出火車站就會追住你要你俾錢 你一心軟俾左錢，就會有更多乞衣圍住你要你俾錢

我都記得出關之後有條橋係勁多殘疾乞兒

去廁所被人迷暈
醒咗冇咗個腎

唔好以為放銀包係牛仔褲尾袋好實好安全
一樣偷左你都唔知
所以好多香港阿叔會掛個柒碌腰包係腰前裝重要野

有冇人係嗰個年代上過去，可以講下啲親身經歷

我而家返大陸都將銀包放係前面, 硬係覺得支那人賊眉賊眼

細個過關返大陸 老豆老母一定打醒十二分精神
不停同我講庾文瀚既野 嚇到自己驚有日比人捉左去斬手斬腳做乞衣

細個要去深圳坐機 一過羅湖條線(02年左右) 真係天與地 一出去地下已經好多傷殘 好似個個都對你有企圖 的士一定要坐深紅色 大公司名嗰啲 (據聞十架的士九架黑)

電單車黨好撚狼死 真係會衝過用刀斬鳩你 如果你死都唔比個袋既話

親戚喺深圳開廠
90年代喺銀行拎完錢日光日白俾人拎刀想跑住嚟搶

八、九十年代有好多大圈仔落嚟香港搵食，張子強吖、葉繼歡吖咁

細過一落的士 係羅湖口岸附近
成班同我差唔多歲數爛衫爛褲既細路會沖埋黎 乞食
真係好撚恐怖 好似屍速列車班喪屍咁
都驚俾人捉走要做乞兒

不過除咗呢樣印象都冇咩恐怖
屋企買過樓係華僑城附近 星期六日成日上深圳 啲小社區治安冇咩問題
或者參加個啲廣東幾天團 / 返鄕下touchwood都冇咩事
亦都無試過俾人偷過嘢

利申 千禧年左右咋 唔知90年代有幾恐怖呢

啲人裝修唔敢裝修外牆，驚夜晚啲賊入屋殺人，所以要禾稈襟珍珠

咁癲

個時老豆成日講話拖實 唔係拐子佬拐走你

以前羅湖關口勁多乞衣手抱BB至70歲都有, 俾人斬手斬腳.
而家D 乞衣就走晒嚟香港.
羅湖, 廣州火車站有小朋友行埋嚟賣嘢, 你一買就成幾十個小朋友衝過嚟扯住你.
羅湖商業城D 文雀好勁, 基本上每5分鐘就偷到一個人嘢.youtube 好似仲有片. 不過暗偷一定冇明搶咁恐怖.

細個跟老母返大陸拜年
係羅湖火車站
老母直情攬撚住我黎行
個陣覺得好醜怪
點知見到有個女人不停喊
不停問人有冇見過個著紅色裙既小女孩
喊到好撚悽厲
應該比人拐走左 即刻拖實啊媽

所以之後D 市區先至禁止電單車.
同埋D 人係唔會行馬路邊. 廢事俾人搶.

真係上戰場咁

其實冇用. 知你係本地人住一定有D錢. 只係唔會裝得太靚.
我阿爺去個廁所出嚟話見到個黑影,以為係屋企人, 返房見到俾人摷過嘢,唔見咗幾萬蚊.

其實我細個好驚返大陸
成日覺得會比人拐走 / 打劫
中學有次我老母叫我自己搭車返大陸搵佢
我一過完關驚到想喊
不過我知喊就更加容易出事
睇過啲片係啲拐子佬直指搶走人地小朋友
跟住小朋友係咁喊 佢地扮係個小朋友家長 基本上無人理

你地話支那地方幾臭幾閪
唔好叫支那人啦
叫支那狗啦

無咗個腎咪算小事囉
當年流傳嘅唔知係咪都市傳說
話啲人會扮清潔工
迷暈你之後放入清潔車/大垃圾車度運出去
就算廁所外面有人等你都無用

羅湖城地庫好似話有手術室

而家香港同當年大陸一樣 警黑合作 有咩事係叫天不應 叫地不聞
拐子佬當場斷正 同公安傾兩句可以即時判個細路比拐子佬
上面話電單車搶野 有人金鏈太粗 扯到斷氣再偷埋身上值錢野先開車走都得
當年深圳一帶係龍蛇混雜到不得了 個個都係黎搵食
香港人一過關 基本上十對眼有八九對係昅住你
似係諗緊點搶你咁

以前返大陸一定著到成個乞兒咁

電話都唔夠膽拎出黎

總結一下00年代對大陸嘅印象

俾朱咪咪呃去大陸睇牙
牙醫咩都唔講就打針，之後不醒人事
醒返見自己半夜喺地盤
發現個肚俾人開過求其縫咗幾針仲標緊血
去報警點知警察連鞋底收埋嘅$100都搶埋仲要話認唔到樣冇證據開唔到案
冇人冇物連公廁都入唔到
最後唯有扮俾車撞先入到醫院
幾經辛苦去醫院check原來無咗半個肝同一個腎
check完張單仲要幾十萬人民幣
最後孭住條醫院數返香港
半年後捐血先知惹埋愛滋

有冇咁誇張 潮文咁款

當年廣州火車站恐怖到仆街
成堆電單車黨搶野

細個屋企人帶我去廣州 一定要廣州東站落車

嗰時聽返嚟都係呢啲故

唔係你估大陸真係咁多暴發戶
當年個個都係偷呃拐騙起家
張子強 葉繼歡 有本事就落黎香港搵食
其實仲有好幾多個 張子強 葉繼歡 只係落唔到黎

上面講嗰堆由細到大已經根深蒂固左，親眼見過殘疾乞衣團隊，一街都扒手或鼠眉鼠眼跟住你，好多年冇上深圳，所以想反問，而家唔係咁架咩？

褲袋都俾人鋸爛埋

第二段而家都有 CLS

其實依家都係

哇 呢條片好珍貴，可能年代太久遠 留言區一隻五毛都冇

講返條片，啲人點解會係嗰個位落車 ，場面好似掉隻豬落個鱷魚池到咁

表面多左高樓大廈
但一樣周街賊眉賊眼同外省民工

你呢個已經係00年之後的事
90年代無乜聽過偷器官 可能因為根本無技術去移植

而家開咗好多工廠，啲人有工返應該好好多

同個司機夾埋架嘛

90好似係搶劫同騙案為主？

成日凝住有人會衝過黎打你針 有愛滋個隻

條片真係好似而家嘅巴西咁

庾文翰

記得有個喺廣州住嘅親戚話超多電單車賊搶嘢
嗰陣d馬路同行人路之間冇欄杆
曾經聽過有個電單車賊想搶個女人嘅手袋
咁個女人就反抗啦
死扯住自己個袋唔放手
拉扯嗰陣個賊見到個女人戴住金戒指
跟住好似係啪斷定斬斷個女人隻手指
搶埋隻戒指走

另外就係聽朋友講佢老豆一年內唔見咗幾次銀包、身分證、回鄉證
其中一次係過完關後唔夠15分鐘就冇咗
係比人𠝹開褲袋咁偷咗

仲有我自己嗰陣喺深圳坐親戚順風車
喺途中停紅綠燈嗰陣
會有幾條友爛身爛勢、有d仲揹住個BB咁過嚟乞食
佢哋會行近d私家車度敲車窗
想你開窗比錢佢
親戚話如果見到呢班人就千祈唔好理、唔好望、唔好開窗
因為佢哋係”武裝乞衣”
如果你善良地開咗窗但唔比錢/ 比好少錢
佢哋就會拎d有愛滋病嘅針筒威脅要拮你

直頭似末日災難片劫後餘生世界觀

唔偷你對唔住自己啦
而家d 大陸閪全部用電話比錢
見你有銀包仲唔偷咩

有縫針經已算係好好人
啲人話係喺啲賓館仔度割走腎同大半個肝
之後放落浴缸
用堆冰浸住
同埋用唇膏喺牆寫低
話割咗肝同腎
叫你唔好亂郁
快啲報警

真係好撚恐怖

啲車連紅燈都照沖，交通燈唔着燈都幾常見
條街係晚上好鬼黑，又無人
撘的士嗰陣有成班小朋友抹窗
行街嗰陣一定有乞兒，好多都四肢不全，甚至無哂。

嗰陣返去都幾有優越感，啲人當你神咁拜

工作關係成日經深圳去唔同地方
- 無左果陣大陸味 (除左羅湖車站)
- 個個用電話比錢，無data 乜鳩都買唔到，勁撚on9
- d 人都係咁撚柒，一睇就知大陸樣，化幾多妝都係咁柒

曾經見過個大陸婆喊苦喊忽 求個拐子佬俾返個BB佢
大街大巷 人來人往 個個都怕惹事上身
就咁施施然搶人個B 都唔知幾好搵

莫講條街
就連一d大廈大樓嘅走廊日光日白都可以好暗好黑
入夜又唔開燈

其實係咪每個父母都係咁同啲仔女講
細個驚到死，過關之後去邊都拖實老母，死咗事小，活摘器官/斬手腳做乞衣先慘

比$$ 巴士佬

我去到而家都仲覺得啲治安係咁 周街斷手斷腳乞衣咁

深圳除左大商場之外 都仲係有酸酸縮縮既味

呢個都流傳得好廣泛

佢地只要係日頭就唔會開燈 大部份地舖都係咁
稍為有瓦遮頭嘅地方都係陰陰暗暗

嗰時重係email溝通
成日收到啲親戚同埋同學啲email
成篇千字文講啲人口販賣、器官販賣、殘疾乞兒、綁架勒索、偷竊打劫

羅湖火車站10年前仲有童黨乞衣

而家都係咁
試過入夜搭大巴，條路暗到只見到對面車頭燈

呢批係當年d BB大個左

我都聽過 細個寧願忍都唔要係大陸去公廁

細個跟父母返深圳細佬試過畀人拖實隻手扯住行
好彩冇事 諗起都好驚

重有記得一出深圳就會勁多人話幫拎行李
佢哋問都未問就搶走個袋話幫手拎 重要行得勁快
事後又問你拎返天價 老竇次次都要爆seed屌柒先冇事

我喺老母每次一過關就同我講一次，我嗰個版本係迷暈完送落地下一層摘器官/斬手腳，嚇到我醒醒定定，去廁所定邊到都要叫老豆陪我

屌你老母潮文嚟㗎

大陸堂姐住d二三線城市，會係香港買chanel袋返去用，我都奇怪唔會俾人搶咩

過咗關唔敢去廁所
周圍都係斷手斷腳乞兒
電話都唔敢拎出黎
係唔知點解依家啲人咁鍾意返大陸

90年代尾， 有幾個friend喺酒吧飲酒 試過畀人 揸住幾把老牛韓住出去打劫

乜而家唔恐怖咩

如果你側孭袋喺條街度行
隔離會有電單車搶你袋

聽過有人打劫為咗要隻耳環，切咗隻耳仔

講真依家真係好咗好多

之後返香港要長期KEEP住覆診睇愛滋，不過好彩依家都有穩定嘅性伴侶，下年仲諗住計劃生小朋友，等佢天生有愛滋抗體

等BB長大成日就做國家英雄去拯救中國嘅愛滋村，到時做咗民族英雄，個仔做咗國家主席，自己到時就係太上皇，垂簾聽政，掌握軍政大權，好過五千蚊做國家主席。

最不安嘅係有事嗰陣無人幫到手

搶夠 賺夠 落晒黎香港扮良民啦
我估而家蚛蟈有起事上黎 香港會係最快淪陷嘅"城市"

所以大陸真係好勁
十年時間
整治晒呢d社會問題
相反睇下香港南亞邨

內省仲恐怖

番上去一係火車一係飛機

飛機都還好

火車（特別係綠色果隻）真係世界級

上至頭頂放行李個位 下至座位下面同埋走廊 甚至廁所

全部訓滿晒人。

落車？ 係窗爬出去

點解咁撚多人 因為新年一票難求
售票員 check飛狗收下賄絡就放你入閘

基本上成車都係賊 拐子佬，基本上個個都想新年前賺番筆番去過年威

點解交通我冇講搭車？ 因為係當年搭長途車係極極極危險既事

一係就有強盜係車到搶錢 女既就 周不時殺人都有

一係就有路匪 因為當時未有咁多高速公路 多數貪平都係行國道（up dup d）所以好似沿經既村民都會做路匪

最簡單 夜媽媽放碌木係路中心迫你停車 再持刀上車打劫

揸私家車仲恐怖 通常都殺埋人搶埋架車。所以當年揸車既人/的士佬係絕少離開市區/揸過其他城市

我細細個2000年頭番內陸坐親戚車 見到有支槍 佢話私家車揸遠少少基本都要有

洗白黨開始出動

聽講啲小朋友比人拐完之後集中處理，一啲斬手一啲斬腳，之後困入黑屋到養傷間唔中會有人黎換藥同紗布，每日啲飯入面有藥，食完會啞，等啲傷好翻就差唔多啞曬，可以出去乞食
聽講啲小朋友乞食時附近會有啲人看住，嗰日乞唔夠錢/想走就會比人打/冇飯食
加上老母成日講咩啲小朋友比人拐咗做乞衣幾年後係第二個城巿見翻啲親戚屋企人過去認翻佢哋，啲人望咗一陣先認得出個小朋友但個小朋友已經冇手冇剩嗰啲故比我聽，搞到我細個驚到死

以前成日有人執錢黨
前面條友跌左錢
後面條友會叫你執咗佢一齊分
你執左=前後兩個人會一齊打劫你

應該係夾埋

好記得當年鄉下返香港
買唔到火車飛
我老母去咗火車站廣場畀錢啲農民帶我哋全家爬山爬入火車站月台
再上車補票

有時唔怪得點解大陸人好多都好支持加強監控
因為佢哋覺得要靠嚴密監控先改善到治安

搭的士聽返黎，貨車佬的復仇者之戰

的士佬有個fd以前做長途中港貨車佬，載貨去落後地方的工廠，d公路中間有d村，全村都係賊，會截劫d車，所以唔可以停車，要去休息站停

有一次臨近夜晚，呢個貨車佬急尿，見周圍無人，落車渣水，轉頭架車已經比十幾個賊爆門拎住d貨抱住走咗，貨車佬無曬成架貨車d貨，賠錢賠到破咗產

後來佢買咗一支黑市長槍，渣住架貨車，同一路線，同一個地方停車，班村民當然出黎又想偷，佢就即刻對住班人掃射，掃到差唔多用曬子彈，佢就走咗，返香港後轉咗行重新黎過，可能果陣死人太平常，無人拉佢

而家諗諗下，貨車佬可能係史上第一個拎起武器對住d蝗掃射的香港人

屌北韓仲撚安全

睇嚟我爸媽都幾小心。細個到而加大約每年去一次深圳，都無乜事

扒手極多
印象中睇過段cctv
有個男仔喺餐廳食飯
佢坐嘅嗰張凳有椅背有得挨住
個背囊就咁放喺背脊度
突然有兩個人行近個男仔
其中一個偷偷哋擺d錢喺地下
之後拍一拍男仔膊頭
應該係問地下d錢係咪佢嘅
就喺呢個moment另一個人即刻拎走個背囊跑走咗
跟住個同黨向另一個方向逃跑

同你一樣，番大陸過年足足番左廿幾年，無穿無爛

但上面啲都市傳說全部聽過哂

聽講90年代內省d混混 兇殘程度超過香港6 7十年代

日日劈友 真係劈死人果隻。死一兩個根本警察都費撚事理

一班人入面有支槍係好正常既事

最恐怖既係休班警 個個都有槍

但最最撚惡既係當兵既
真係可以吹雞係附近軍營叫班荷槍實彈既黎掃你

所以當年番內陸去d比較聲色犬馬既場所
例如酒吧 k場 波樓。冇番d做官/差佬/當兵既親戚傍住真係搞唔掂。

有冇咁勁

大陸所有要買飛既地方都可以咁做

D旅遊區門票50蚊 後山農民👩‍🌾帶你行小路30蚊

連d博物館個垃圾站阿嬋都可以帶你行垃圾房入

但其實你知唔知好多人口販賣都係用呢招呃人去山度再處理

認同
上到去好多都要靠關係靠響朵

唔記得係深圳定廣州 細個次次一上大陸印象最深刻就係阿媽叫一定要拖實 一 行上天橋 屌左右成排啲斷手斷腳爛面冇眼冇利嘅乞衣 有啲同我差唔多大 爛身爛勢咁 大個諗返都幾心up 明明大家都係小朋友 點解人地就冇手冇腳跪係度求我施捨

就算係十幾二十年後 治安表面上係好咗 其實只係有更大冇披露岀嚟 2019年喇都仲有拐賣人口嘅罪案 特別係女性 日光日白係條街度扯住你上車 你反抗大叫就話係夫妻不和 路人大多唔會理呢啲家務事 就咁望住你畀人夾上車 賣去啲深山度做生仔機器

有事要上去真係要打醒十二分精神 畀人搶野偷野都事小 最驚係捉咗你去賣之外咁就一世 想自殺都做唔到

果陣大陸長途車司機有刀有槍傍身係基本裝備

見過幾次電單車搶手袋
亦有好多小朋友斷手斷脚行乞

冇乜野啫，三千包都條女一個月果時包左兩個一個月有一半都係上面兩舊水港紙夠威成日

我都係 上面提自己細個（00年左右）返大陸冇咩事
但全部都係負評

我都支持，中國人就係要管

有一單係朋友講我知
關於拐帶人口

呢單係喺廣州火車站附近發生
有個女仔打算做好心帶個大媽行去火車站
但個大媽堅持唔行大路要行小巷
反過嚟捉實個女仔想拖走佢
個女仔叫哂救命
咁總有d人八卦發生咩事咁行埋去啦
個大媽就話個女仔係佢個女、個女離家出走所以依家要帶佢返屋企
無論個女仔點喊點解釋都冇用
咁d人就冇再理佢哋
由得個大媽拖個女仔入小巷

卒之有pair男女喺呢個時候挺身而出
阻止咗個大媽帶走個女仔
趕走個大媽之後就一齊護送個女仔出小巷

一出小巷嗰pair男女就強行推咗個女仔上面包車

嗰時賊密過兵，聽過啊媽講試過坐孖車(兩架連埋嘅巴士)，有個好後生嘅武警出手阻止打荷包，嗰賊大叫一聲，車上全部壯漢起身一下就拖咗個武警落車打，我啊媽話個武警應該俾人監生打死

「 中國人是需要管的、中國電視機會爆炸 」

呢條片D 賊真係明搶...

呢招好堅

睇到好驚
我都係記得有條好多無手無腳嘅人嘅橋
仲有我印象有個頭好大嘅bb
器官嗰啲我都係聽人傳嚟傳去唔知實際係點

呢篇文真正睇到大陸唔係賊就係妓女咁

見過有人強搶啲女人嘅耳環
扯到成面都係血
痴撚線

仲有可能係一孩政策又冇錢賠
行行下時裝店, 有個阿叔放低個bb就衝走左

以前去大陸真係好驚 因為睇到好多又割腎又斬手腳又話掉你去垃圾車捉你做乞衣之類既野 雖然對大陸個印象就係亂鳩咁黎 不過呢幾年睇得出治安係好左既 已經唔係以前咁亂咁多呢d野發生 不過冇咩事都係唔好自己去大陸

我爸試過行行下俾人扯斷條金鍊 嗰架電單車仲車到我腳面

深圳愛滋針

其實到今時今日依然凝住大陸仲係咁

有單新聞係講 自己小朋友爭偷同學一百蚊人仔
之後偷錢個個同學既老竇俾人斬左隻手

一定會係羅湖城聽到Ay, ay, ay
I‘m your little butterfly
同埋
更多更多渴求 會有更高報酬
更高更高享受 為甚麼不追求
每天有新星球 發揮你小宇宙
趁火勢加風頭 有勇氣請追求

幾年前深圳火車站仲係好危險
我auntie 係羅湖城一出去就俾人就咁扯甩條頸鏈，痴撚線

八九十年前代嗰時去過珠海拱北深圳
總之黃昏臨番香港澳門關口前面嗰三五條街
總係會有幾個乞衣細路問你攞錢
攤隻手板出嚟
屋企人教唔可以望佢哋唔可以停低落嚟亦唔可以加速跑
拖實行扮見唔到嘢
唔可以俾佢哋見到你怯
但都一定會越行越多人嬲住過嚟
好似烏蠅咁嬲住一路行
絕對絕對唔可以俾錢佢哋
因為俾得一個後面就會有十個走出嚟
一直跟到見到關口
咁佢哋先會散開

窮山惡水出刁民依句野邊有錯
成班大陸人個樣都賊眉賊眼
細個跟媽咪返大陸，已經係8點到天黑哂
一出車站已經見到好多當地人，係到問搭唔搭“摩托”
一上到的士，個的士司機問我有無唔見到野
我一睇銀包同手機唔見左
應該係個的士佬係車入面見到有人偷我野
所以以前返鄉下，我媽會著條有個暗格可以放錢嘅底褲
大陸真係好恐怖 依家啲00後未奶過屎點識驚
大陸經濟一差返就會出現返以前男盜女娼嘅情況 又會黎香港搵食

比較有印象係搭車前會有條友用cam 拍低全車人以防有劫匪謀財害命

不過聽講最恐怖係成條村都會幫手

咁撚恐怖

90年代真係恐怖到成條村都係劫匪
沿途攔截巴士搵食

依家深圳個個攞住杯喜茶

冇講以前，其實呢家都係，你去下廣東省最邊關，成日都有人斬人，搶野，不過冇人報咁解，一黎香港唔敢報，二黎十陸都學識左要包裝下自己，唔比你報，所以返大陸都係唔好一個人。

因為以前支那經濟唔掂
班友冇飯開就惡向膽邊生專做犯法野

講緊係成條村都做劫匪捕住公路打劫

真名上高登？

當個女仔以為有救
原來好戲在後頭

西鳩利

細個同阿媽返深圳 90尾00頭發生

1.試過見到個男人拉開我阿媽個背囊細格 嚇到唔敢出聲

2.坐小巴前面個男人落車起身成條褲右腳位比人湯開左
原來佢格離係小偷

3.坐巴士 有個女人企係後門扶住扶手柱 司機關緊車門果下 有個男人一手扯甩佢條金項鍊落車跑左去

仲有聽過表姐 個同學係佢面前比電單車撞 撞完走左去 醒唔返 對佢好大打擊

我老豆以前中港司機 佢試過夜晚訓車 有賊仔爆玻璃偷野 比賊仔𠝹到手臂好大條痕係度

我記得以前跟老豆上大陸探阿嫲
果陣我記得喺新年 電視重播緊數碼暴龍01個年代
一落火車站 即刻有見到有個成身臭味嘅乞衣
衝過黎我到問我扲錢 果個乞衣重有隻馬嬲跟住佢
隻馬嬲就一直拉住我件杉
嚇到我傻撚左 之後我就見到我老豆人生早英勇既一幕

佢一手打甩隻馬嬲 再一腳踢開個乞衣

之後就急急腳拉住我走

果然上大陸真喺要好小心

細個有親戚係大陸買樓，生平第一次見撚到有人用鎖鏈鎖住部電視

我重記得有一次上大陸 果陣鄉下喺廣東喲村落到

因為90-00年代一孩政策嘅實行

隔離屋有個鄰屋生多左個女 而被人發現左

之後冇耐就有一班所謂嘅干部入去佢間屋到

打爆左佢個電視同傢私 成間屋俾人反轉哂

而果班所謂既干部只喺隔幾條行嘅村民

我重好記得入到去間屋嘅震撼感

所以大陸邊有親情

當年東莞試過成架旅遊巴劫走

咁話說當年香港人好流行喺東莞嘅樟木頭、黃江、常平買樓嘅，貪過去天鵝湖、凡爾賽、半島近吖嘛（有返咁上下年紀嘅巴打會明 ），咁以前火車站返啲屋苑嘅交通又無咁方便，特別係黃江嘅__寶山莊好容易因為黃江同樟木頭之間嘅道路山泥傾瀉而封閉，所以好多香港人都會選擇直接由羅湖關口直接坐專車返去……

點知有一次，喺成車人上滿哂之後，突然有人拎支槍指住個司機，叫佢揸去啲山卡啦地方，再叫所有乘客交哂啲財物出黎，咩Walkman、call機、『小靈通』電話啊、現金啊都交哂出黎之後，個班劫匪就上咗接應嘅車走咗。

咁事後成班人都無事，屋苑高層就緊係壓大陸嗰邊嘅報紙唔準佢地報啦，但係到於點解香港無人報就唔知了。

利申，聽賣車飛嗰條友講，自此以後唔敢係大陸搭長途巴士

P. S. 其實都幾疑惑點解架車出到梅林關

莫非警黑一家……

好多咩賣花的小孩。。。。。連tvb都有報

喺大陸返香港，落車過海關一直行，無停過，有個阿伯行貼我老公側邊一呎，我喺後面扯開我老公，個阿伯全程無掂到佢，上車發現條牛仔褲俾人𠝹爛咗。

以前有套電影六魔女定八魔女

就係搵d女色誘長途貨車司機
再打劫佢地

咁多連登仔圍爐講返支那

大陸有個網叫寶貝回家，幫呢啲家庭

細個記得係有人會係咁跟住你尾，不停想伸手落你個袋到拎你個銀包

細個一家人連親戚係羅湖商業城準備過關番香港個時，突然有個男人走去拎我阿阿姨件行李話幫佢拎，我姨丈喝佢一聲之後衝埋去準備開拖打佢，條友先立即跑走

2012年之前仲有間中去支那

最初應該係幾歲時 90年代後期 大約幾個月上一次深圳
嗰陣一過關見到五六個支那人打大交 全部好撚重手打落去有聲 跟住有次去舊書城 上條行人天橋見到有個公安狂追個扒手 嗰個咁正義嘅警察可能已經死撚咗

去高級酒樓食嘢 裏面可以有一個拖住幾個小朋友嘅丐幫周圍乞 完全冇人理 到我哋走嗰時跟到去大街

廣州反而比較安全 不過都試過買到假可樂 扒手就周圍都有 屋企人都中過幾次

嗰時嘅深圳真係人間煉獄 不過唔算最恐怖 我個人認為美國Baltimore同San Fran個Tenderloin區至少係同級 15年前去土耳其啱啱搞反華架旅遊巴俾人掉石真心驚

嗰陣時去支那算係練到街頭意識 我喺美國咁耐淨係俾人打過兩次劫 兩次都成功走甩

而家進步咗都唔好得去邊
周街賊眉賊眼嘅農民工
一陣酸臭味
年年幾百萬農民工去深圳都咪話唔驚

聽老豆講過話有對夫婦見到有人偷野，就準備行到制止佢，點知中途有人截住佢地，摸左個女人塊臉一下叫佢唔好多管閒事，原來條友帶左隻戒指𠝹左佢塊臉一條痕，有手指尾咁長。

其實十個有九個都會覺得係羅胡城仿真貨

我係聽過就咁扯，耳珠分開左

呢位巴打心水清

洗乜係咁強調係90年代同都市傳說呀，而家都仲係七國咁亂，只𣎴過係包裝下，等班十幾廿歲既on99上去送頭咋 ，想洗底冇咁易

邊條五毛有份係度扮哂野，我祝你全家大嘅今年俾人湯肚搶內臟，細既俾人拐去孤兒院當棄嬰賣

如果大陸支爆上面講個d情況都幾肯定會再發生

班撚樣到時無工開無野做

男既做賊，女既做雞又一大班

公路俾人打劫個陣汪阿姐都試過啦
個陣新聞都有報導過

仲有 大陸當年有折墮少少既親戚 住城中村（治安好撚差）

夜晚訓教要用雪櫃頂住度門
防止比人爆鎖開門 就算比人爆都知醒有時間拎武器/鎖房門報警

問佢有冇試過 佢話d賊通常都有刀 另外比你打撚柒佢
佢實覆桌 你在明佢在暗冇得玩

佢話試過一次拎把軍刀縮落床下底報警

以前有單新聞,
有港佬上大陸比人打劫.
上之前已好醒咁將d 提款卡留香港.
點之賊佬o係佢銀包慍倒張電訊商優惠卡.
迫佢去噤錢,結果當然係噤唔倒.
賊仔一怒之下同港佬打左之坑渠水針,
港佬最後涯到翻香港,第2日死左
總結一句:

姐係都係夾埋

就算放係現時，遇到咁既情況都唔知可以點做

真定假呀？😱

有聲 唔知點解一定會有花花世界

女仔唔值錢

細個同阿媽上廣州玩
喺車站俾啲黃牛圍住 佢地話有車飛而且即走 之後阿媽俾左200蚊佢地
佢地話未夠 然後total好似俾左400蚊人仔
但係班黃牛圍住晒 跟本走唔到
好彩最後有架摩托車經過 司機好人 即刻叫我地上車
帶我地去售價處果度

以前細過同屋企人搭深圳的巴士
好多人
有個男人無啦啦攞枝針出來
細個唔識 見到淨係識哭 係咁問阿媽幾時到站 好彩好快落左車 諗返真係

咁點算 有無落車屌9佢地

袋要咩前面

有細佬一定要拖住父母

羅湖橋愛滋針

所以點有可能唔整天眼，成憶個鏡頭影住你仲有得搶有得惡咩
全國用電子錢包都係咁，又怕搶又怕收假銀紙
今時今日的士站都仲有乞兒，但係本地人都睇唔起
每個地方發展都有故事，冇依啲今時今日點會咁安全，零晨4點係馬路都未驚過
有時真係唔係咁多政治理由，係地方發展既故事
依家都想睇埋落去點

以前啲乞衣多撚到
我都個朋友差啲比人捉左...
好彩大叫老母見到
03年左右

有危就有機
果陣共產黨割讓左深圳畀香港麻甩佬做後宮

喱個真 大巴丫嘛
極度有印象

最尾一句寒左一寒

以後....
把香港打造成大陸同胞的後花園
對不對

有幾多香港人出過事？

呢個真係冇諗過
嗰陣都係是撚但見個呀姐拎住個擔挑喺度R 生意
就埋咗去

點屌9
得一個女人加一個細路女
況且一大班人圍埋 點知係邊個做
係人地地頭，點到你屌9

所以到依家都唔明點解啲人會覺得深圳好安全同埋繁榮 明明都係過左唔係好多年

呢D野唔口耳相傅+詳細證據
過多兩年就消失係歷史之中

假象

以前上天涯見過有人講:
話佢抱住自己個bb 去搭長途火車硬座
一上車就見到有個呀婆坐佢對面R 水吹
同個呀婆傾咗成日
第二日個呀婆要落車嗰陣就搶個bb 要抱落車
跟住個樓主報警
公安嚟到就問個呀婆知唔知個bb 乜名 幾歲呢啲野
呀婆全部都答到
因為個樓主傾閒計嗰陣同個呀婆講哂呢啲野
個呀婆就用呢啲資料嚟扮喺呢個bb 嘅呀嫲

最後喺現場搞咗勁耐公安先叫個婆婆畀返個bb 樓主

不過嗰個post 都起碼十幾年前

就算而家喺街有小朋友喊住嗌要搵爸爸媽媽
有冇人會真係走去求證個監護人真係識個小朋友
同埋點求證

所以小朋友一定要拖實
帶走左佢點喊點嗌
路人都只會覺得係扭計

哇

好恐怖

我都睇過 個呀媽咩都有講 就係冇同呀婆講女個真名

同埋有一輪
佢地會用愛滋針打劫

我試過係香格里拉酒店戶口俾人開，一發現轉身佢又係扮無事

深圳六魔女專劫殺貨櫃佬

大陸人d智慧用落
做偷呃拐騙d野真係冇得彈

帶走小朋友之後，就會整到佢哋殘障做乞兒黨。不過近呢十幾年大陸經濟起飛，我覺得就唔會太猖獗

而家咪又係賊

係吖

識依單個年齡都有番咁上下

所以以前見到d人比錢乞兒都覺得佢地好仆街
有份助長呢d事繼續

如果個個比 拐子集團見咁賺得
仲唔見一個搶一個
所以真係咪再比錢d乞兒

所以我係唔會捐錢或者比錢乞兒，人道救援組織往往好多醜聞

賣唔出既細路先會拎去做乞兒

依單野好出名 係深圳改革開放之黎最兇殘連環殺人案 兇手仲要係六個女人

色字頭上一把刀

白牌車千祈唔好坐
比人車去荒山野嶺再老笠

要用舊款電話先安全d

以前 有錢既北佬黎南面玩 人生路不熟唔敢得罪人
所以廣洲有好多刷鞋仔 係街邊見到北佬捉起隻腳就刷 刷完伸手收錢 同打劫冇乜分別

細個上大陸好撚恐怖
好撚多乞衣，成日比老母嚇會比拐子佬捉，老豆同佢啲FD都比人偷過幾次銀包
呢家上去就鋪天蓋地式監控，一過關已經大量閉路電視望實你，另類恐怖
不過之前自己去外省玩個feel都仲係90-00年代深圳，周圍都係騙子，去西安想搭個車去兵馬俑都有假車假兵馬俑

咁香港坐uber得唔得呀？

香港，甚至乎全世界都有好多天眼架

出事冇得賠

唔係話有保險咩？

羅湖城咁多年都冇變過

只可民事索償個司機
uber唔會賠

其實以前北上叫雞都幾勇

仲有司機玩老破你就渣都冇

我老豆90年代喺深圳返廠都畀人問要唔要買支紅星

其實到依家上親去都唔敢用羅湖口岸
細個都依家都覺得嗰到好恐怖

早十年前真係周地乞衣 斷手斷腳嘅細路

大陸有幾億個天眼 監控系統勁到仆街

係街有人話係你男朋友/屋企人夾硬拖你走 就算大叫救命反抗都好 拐子一話係家事/情侶扭計 路人就唔會插手 再者大陸啲人有幾正義吖

除咗求救之外 更應該係搶路人啲野 例如手機掉落地整爛佢 有攤檔就掀起佢 搞得越大越好 呢個時候畀你搞到嘅人又點會放你走 拐子都知難而退 就算事後要賠幾多都好 都好過冇咗條命冇咗成世

仲有新彊仔喺街邊賣刀賣電鎗

支那多好撚多喎，密到嚇死你

扑頭黨

果個監控系統勁到 你係網上鬧習大大壞話 十分鐘後就會有人上門拉你

人口販售到現時為止中國市場都係佔最大

支那人真係要管的

依加係支那犯案 真係睇個班公安有冇心機想拉你

話時話

今時今日班文雀去左邊？

十歲果陣
係大陸車站見人搵廁所
周圍行來行去

佢入左一個好似後樓梯既地方

同一時間 有個食住煙既男人
眼神一睇就知唔係好人
望實依個廁所男 見佢入左去就掉煙頭跟入去
我肯定係湯死牛

直到依家 20年無番過去 佢既眼神我重好記得

咪就係落香港買奶粉 走水貨果班囉

係大陸論壇見過人講長途司機的事

除咗搶野偷野之外 有啲仲會掉條屍係路邊 夜晚晚睇唔清就車咗上去 呢個時候隔離啲草叢就衝十幾條友拎住架餐岀嚟話你車死人 唔賠錢就賠命

同樣都係丢屍係路邊 不過係明眼處 身上有啲金銀首飾 引啲司機貪念起落車執 故事入面個司機忍得住冇落車 唔拎死人財物 行冇幾遠係倒後鏡一望 有幾條友係附近走岀嚟搬條屍係第二度 嚇到佢死 條命仔差啲凍過水

放針拮爆呔之後等你冇路走 再謀財害命呢啲都睇到唔少

你都可以打左佢跟著扮冇事走
冇人會理

所以話，支那人必需死！

試過比乞衣追，差d比人捉去做乞衣女

言論符合姓名

廣州坐的士一定要坐大公司講廣東話既
綠的大部分都外省人又屈錢又危險仲要唔識路
黃色 廣州交通集團同白雲的士就係純正廣州人
司來全部講廣東話

夷族屈錢手法 係等有人揸車經過佢地條村附近 班村民會拎隻生雞掉落架車 然後屈你車死隻雞要賠錢 如果唔賠就搵幾十個村民圍住架車 迫到賠錢為止

個陣真係痴撚線
勁撚驚番大陸，真係心寒個隻驚
點同依家

開班授徒

我補充吓，因為有同事中過，有一期坐深圳長途大巴例如返東莞，過了二線關後，行到中途就會有人折車上，多數都係同司機夾埋，然後剛上車嗰幾個賊就會坐一陣睇形勢，時機成熟就叫司機停車，攞枝槍續個人指住個頭兇佢，通常攞個布袋叫人入所有財物錶、鏈都要放。所以依家長途巴規定中途不可上車，同埋上車會影低所有人樣。

96年左右，成家人企係羅湖商業城駁入關口果條橋等我老豆，我個妹果時3歲左右好得意，畀個女人靜靜行埋黎拖住行左，我個妹又真係畀人拖住行，我呀媽從後衝上去拖返我個妹隻手，個女人個頭都無轉過黎望過，好似無事咁一直行。

支那個個係賊

係羅湖起左地鐵後先趕走左班人，由地面趕落地底咁解

成日都話劏內臟 , 永遠都係傳聞 , 我唯一一次最接近係我同事嗰表姐嗰朋友 .
我同事講話當事人同另一朋友上深圳做美甲之類嘅野 , 做完去洗手間 , 去左好耐 , 佢朋友去洗手間搵唔到 , 美甲老闆叫佢去垃圾房睇下 , 見到當事人條屍 , 冇晒內臟 , 報公安 , 叫埋佢地屋企人上去 , 佢地屋企人話要帶屍回港 , 轉個頭公安話已經化左 , 重話番香港唔好週圍同傳媒講 , 冇人信你兼我地知道晒你地啲資料 .

鏡頭算係一個唔錯整治工程
成班負皮咩心態

以前上面真係好撚痴線
當然而家深圳都係表面風光，所以之前見到東張西望介紹深圳點好，又話近之餘可以當旅遊
我心諗，完全唔覺得

細路仔唔係拐走而係搶走

好命既隨時福建可以揾返

兩個月前係羅湖見到成年大陸西係公廁附近當街屙尿
條街幾靚都冇用 啲人種冇變

由佢地啦，講到大陸就面紅耳綠
如果講地方係墨西哥咪個個叫好
每個地方發展都有佢原因，當年ICAC咪又係香港太貪先有，唔通真係冇個樣整個樣咩
鏡頭另一個用處就佢地成日叫既電子收費，渣車唔洗等閘口
你咪就放長雙眼睇下點發展落去

90-00年代好細個
跟個屋企人去廣東旅行
剩係記得
大陸d姐姐會當你男郎咁
知你香港人 係咁撩你傾計 就算我得幾歲都好
同埋全部玩視都播tvb

真係好恐怖
媽咪話番比我知我細個4 5歲喺深圳試過比乞衣搶雪條
自此我一去到深圳就會標哂汗

而自己有印象嘅就係同屋企人去廣州玩 啲乞衣真係好似喪屍咁纏住你 仲要係聯群結隊咁纏住你
成日見到啲公安車嚟捉佢地
啲乞衣又係好鐘意捕喺的士站 一落車就成堆細路圍上嚟好似唔撚比你落車咁 好恐怖

Btw仲記得有排東門好多毒針黨同𠝹袋黨 媽咪都試過喺東門比人𠝹袋
到而家都對東門有陰影 啲嘢食又唔係好食 食左咩落肚都唔知

就三年前左右，朋友揸車喺深圳新起嘅高速公路S3，畀車匪大模斯樣攔截打劫，持刀劈車胎同木棍扑車司機位玻璃窗。
朋友驚到瀨屎咁濟，倒後再走，車匪照追，朋友飛馳開到160-180km/hr左穿右插，直到近廣州前幾公里路先無追我朋友。
朋友畀人追時同喺廣洲度有報警，事隔三年嘅上年尾朋友去公安度問個情況（久唔久都會去問），但回覆嘅係「正在調查」

同朋友討論過呢單案件，S3係近年嘅高速公路，所以成條公路都係Cam。喺條公路上畀人追時佢老婆打電話報警可以一架警車出現都無，事隔3年左右都無任何進展。

陰謀論嚟講，公安有份分賊贓

利申：朋友係二世祖，架車近百萬嘅跑車

Child 登 po 呢啲正路喎，全世界 social media 都係 fake news 主導架啦，得啖笑又何須太認真。

親眼目擊

1 羅湖坐巴士去東門，中途落車果陣隔離有個港嬸行經我果度時大叫，原來隔離有個細路扯住個啊嬸耳仔，個港嬸被人扯到撲街，個細路9秒9跑走，事後先知係搶金耳環
2 廣州見住電單車黨一手扯走路人手袋，條女成個撲係街，自此一聽到電單車聲即刻望回頭

親身經歷

華強北被新疆細路仔打荷包，拉拉鏈時被我發現，隔離即刻有後生行埋來啤翻我轉頭，兇翻我轉頭，所以宜家翻大陸都係好似做賊咁左望右望，一有人埋身就緊張

東門坐車被割袋，仲係翻到香港先發現袋割爛，自此之後一定袋放前面

係

當隔2條街已經現代化少少
羅湖城仲係果個垃圾集中營

講起我以前有同事要上大陸做野

佢行行下feel到有個人跟住佢
見佢拎住舊磚頭，好彩佢發現得早
唔係真係俾佢扑落黎再搶劫

佢發現左就係條街當面大大聲屌9個大陸佬
大聲到個個都望埋黎佢先知難而退

算啦
10 個都唔知無2個真係犯黎
可能只係隨便砌生豬肉

真係咁勁，就唔只捉咁少啦

所以當年坐長途巴，開車前會有車務員用cam 錄低所有人既樣先， 以防有人劫車

以前深圳未有和諧號翻廣州，最方便係羅湖城樓下坐大巴，上滿客一定會有條女攞部 cam 影低曬所有人個樣，原因係之前試過有賊扮客打劫巴士，宜家要影低曬所有人樣

千禧初
見過拐子佬明張目膽抱住個喊到仆街既細路
YouTube 有啲直頭係而家有人喺條街度幾條友夾走啲後生仔
扮係家事 實情係賣器官

唔知嗰陣啲斷手斷腳乞衣去晒邊呢？

不嬲㗎，由清未開始，太平天國起義，到日本仔打中國，再到大躍進，民革，有邊次唔係有事就走嚟香港

聽過幾單都係咁 公安叫你唔好爆出黎

大陸政府既對應係嚴打 手法粗暴直接

90年代尾嚴打 用流氓罪黎定罪,通常係死刑,判決當日執行

聽講捉撚左好多人,好多係係偷少少野,打下爛仔交,醉酒鬧事
甚至個打份MK D,性關係亂D,夜晚三五成群係街hea
都比人捉左去打耙或者坐監

當年9幾年
手提電話興起
我同舅父過關深圳返落黎，過關打晒蛇餅
人貼人，舅父已經㩒實腰間電話
只係一下鬆手，電話已經冇左

過關前會老豆老母理尻你周圍跑, 過關後會拖實你叫你唔好亂咁走
到今日都好我一出關都會打醒十二分精神

一出關會feel到每個人既眼神都好唔友善, 個個賊眉賊眼咁

大陸比較冇咁先進既城市三日唔埋兩日就有小朋友俾人斬手斬腳拎去乞食, 有次見到個條腰60度向後彎既小朋友, 附近有個可能係拐子佬既係附近走黎走去

我信

呢個聽得最多，次次去廁所都要2人以上

老母講過有飛車黨直接斬手搶手扼

聽聞嗰個年代返大陸響街見到件大波妹埋去揸幾下走人都無事
唔知真定假

一家人去深圳行巿場, 其中一個男丁差D比D路邊雞拉左去上去扑野

所以我真到而家都覺得大陸好恐怖

支那人個種劣根性係永遠都改唔到
佢地唔會知咩係文明 禮貌

斷手斷腳嘅乞兒背後有班人控制住
佢地每日乞完要上繳中央

呢D好撚正常啦下嘩

聽老母講 如果俾個賊知道條金鏈係流嘅 會掉頭打鑊你 cls架

90年代

我親戚過關自己一個人去廁所 ，行入兩個大漢拎住把刀強塞左袋白粉入佢褲袋，跟住話自己係公安發現你運毒要捉走你

脅持佢行出廁所，交比著制服既公安處理。點知d制服公安塞左佢去架van仔入面車去荒山野嶺既一間屋綁架

最後比左錢好黎好去放走佢，佢即刻番香港報警，香港警察話好彩你冇即刻係大陸報警唔係實番唔到黎。香港警察仲話不嬲大陸公安同d賊有合作，年中唔少呢d綁架案，應該係見係鼻大有貴氣先捉你(我親戚冇著到身光頸靚但係佢係公司老闆，只可以話大陸人有眼光 )

屌係羅湖橋試過
都未過到去
有2、3個圍住嚟行
想偷我部ip6+

利申00年出世
細個過關老竇老母成日講話要拖實 好多拐子佬

啲人白痴

直到而家都有影

返北京dup骨（正）個阿嬸話以前係深圳做工廠妹，出糧果日有一班人捕住搶佢地份糧
晚晚都聽到打交殺死人（但無人理）
買條cheap hi銀鍊都秒搶
佢大6人提起都好撚驚

尤其啲親戚，一黎就托晒大腳R呢R路，臨走仲要問你有冇外匯卷未用晒

上次我個frd喺深圳又係比人偷銀包 佢行行下比2條友夾埋撞咗下 之後佢摸下pat pat feel到條褲袋比人𠝹開咗同銀包唔見咗 之後我班frd成班一齊追個2條友 有條友好彩走甩咗 另外條友比我個frd打到鼻到彎撚埋

屌

坐大巴穿州過省會有攔途截劫

個陣公廁味，唔使路牌都搵到廁所 入到去，再急既屎都會縮返入條腸度

點止電話，乜鳩都唔敢拎出黎，直頭冇咩唔好帶咁多野係身返大陸

嗰陣因為老竇工作關係，成家住咗深圳一年，嗰時我讀緊小學一年班
出街搭的士都試過俾人賣豬仔屈錢(諗返好彩淨係屈錢)

仲有好記得嗰陣同阿媽行街，on99拖錯第二個女人行咗幾步，個女人又冇出聲好自然咁拖住我行 好彩我發現咗唔對路大嗌老母

當時住嗰區應該算比較富貴嘅地方，但依然多乞兒，會見你係細路追住你

細路仔去開玩嘅公園時不時會有痴線佬嚟搞事，見過成地玻璃+血跡冇人清理

印象太深刻 而家朋友叫我上深圳玩我都會拒絕，就算而家治安好咗都勁反感

細個行街，前面有個阿婆戴金耳環
個賊行係佢後面，愈行愈近
行埋個阿婆身後一野扯對耳環出來
拉扯兩三秒得手段極速跑走
阿婆痛到踎係到

另一單
夜晚係巷仔用遮篤爆窗邊
再伸把遮勾入面既袋

利申親眼見

有存貨

以前細個去東門玩，個斜咩包裝左部gameboy
係機鋪打機嗰陣，有兩個細路走埋黎睇住我打機⋯仲不斷同我講野
最後離開嗰陣發覺部機比佢哋偷左

以前廣州火車站有段路好多人叫你去坐佢哋車
嗰度好多小偷

認真
廣東叫做較發達都咁樣
再內陸唔敢想像
支那真係地獄鬼國

其實依家仲有d細路係到賣花。你唔買佢拉住你件衫

內陸未開發地區仲恐佈
之前有個大陸女人上網講過一單野, 話帶佢阿爺返返去鄉下探下d人
講緊係搭車去到公路口仲要行成個幾兩個鐘先到果d地方
去到食緊飯果陣有個女人傳左張紙仔(寫住救命)俾佢, 之後先知原來成集村九成女人都係買返黎, 佢地試過放走其中一個捉返黎既女人(聲稱好有錢, 放走佢會叫老豆送一筆錢過黎), 放左之後真係有一筆錢, 但係個拐女佬都唔做佢地成條村生意, 因為破壞左佢地既rule, 所以之後成條村都會好齊心, 有女人想走佬都係成條村一齊去捉

其實早兩年上深圳一樣有同感，啲人總係眼超超，不懷好意

香港啲公廁已經咁污槽，大陸都唔知點，成世未入過

呢個爽

賊眉賊眼好似梁振英咁

細個返去呀婆成日講個故仔比我聽話唔聽話就比拐子佬捉去做乞衣，斬晒你手手腳腳毀你容令你冇得反抗 嚇到我幾晚係大陸都發惡夢對大陸印象極差
唔知係我ff定真係真實係咁，印象中過關果時見過好多咩通輯犯d懸賞令貼係過關個位到，都係嚇到唔敢望d樣 怕附近果個係

好痴線

幻想下佢地就係喪屍片入面d喪屍 係關口等你

姑媽帶住條金鏈行馬路邊d路
有條友揸住電單車就咁經過扯走條鏈

另一單係見到有個兩三歲小妹妹坐左係路邊
我親戚見到佢爛身爛世就關心下佢
妹妹話唔見左媽媽幾日
我親戚就帶佢返屋企住幾日
果時好奇點解唔報公安
我親戚之後講返大陸好多呢d養唔飽
放路邊等好心人幫忙喂飽佢地既仔女再接返走
有時會叫班細路去偷好心人既野
我親戚試過幾次俾人偷
但心軟都係想幫一幫班細路

所以習總管到班狗咁嚴就係咁解，中國人真係唔管唔得

所以到依家我哋唔會好似依家啲on9仔咁,會專登走上去深圳乜乜東門玩同食嘢.有次交流團去北京,喺商場想去廁所都要搵friend陪先敢去.

爆完打死都唔會過關

雖然我唔爆都唔想返

老母帶條金鏈返大陸
有兩個賊佬渣電單車係隔離慢駛之後一手扯走條鏈 搞到老母仆左係到
另一次好似拎埋把刀界走條鏈 好彩傷唔到人
仲有如果你d銀包係擺後褲袋
隔過多人既地方一定會比人偷

細個成日去深圳搭車, 覺得勁污糟, 治安好差, 好多乞衣, 阿媽試過俾電單車黨搶金鏈
所以而家都好抗拒去深圳玩

00年好興掛手機喺頸
個陣家姐買咗部當年算新款嘅手機
去深圳過馬路，啲親戚前後左右圍住佢行
行完都係唔見咗 仲要過咗好耐先知
支那人啲偷野技術真係一流

𠝹袋呢啲就唔講啦，差唔多全家都畀人𠝹過

D眼神好似印度咁
不過印度就係諗點姦你
佢地就係諗點運用你賺錢

係蝈錢財放後面係人地，放前面只有一半係自己

以前比舊公司逼返深圳做開荒牛
返左一陣頂唔順走左
係上面試過比人跟蹤 塔的士俾人打劫
仲收過幾次假銀紙
女就好主動 但我好淆 掂都唔敢掂

真香港人不嬲都知大陸有幾恐怖，依家班00後仲成日返去飮喜茶食閪底撈 真係唔識死字點寫

其實果陣先唔好講偷器官呢d
拐子佬 電單車 斷手腳黑衣 扒手
你果個年代 上過去都一定見過
就係呢個原因九幾年出世果班唔會點上
至少我身邊果班係
大陸好玩真係笑死人
果陣大陸有錢真係咩都得
要打靶既 比錢搞得掂
有大陸親戚求過我地幫手比錢
又試過我阿叔上去玩 比公安搞
直接搵佢地隊長 局長搞
當然又係一個錢字啦

飲喜茶

關外成日有電單車搶野，司機後面條友拎住牛肉刀成隻手咁斬落黎。

搭長途車俾人用槍指住個頭，搶完成車野係中途落車，司機驚到賴屎去報公安，公安都闊佬懶理

佢地依家當街屙尿其實係咪太多恐怖野習慣左無人敢去廁所

電單車黨
斬甩手搶手袋

好多黑小巴，會拐人走，正規公司小巴都會有人打劫。老豆個陣時講緊00年初，坐大公司個d小巴係深圳二線城市番香港個陣，有一班人上左車，湖南貴州居多，車程途中突然拎晒刀打劫，劫完仲要斬人，老豆就比人斬到流幾多血好彩最後無事，有一個香港人比人斬斷腳筋，個陣上晒新聞

所以好撚憎外省北佬，偷呃拐騙，無咁勇個班咪做小偷乞衣，成個廣東都比班垃圾搞到烏煙瘡氣

斷手斷腳乞衣，拐子佬今日香港都有

聽之前個男朋友講
佢有次要幫屋企人寄貨
所以自己一個落左深圳
途中只係望左一個大陸人一眼
條友即刻衝埋黎話：看甚麼看
然後隔離左右好多都好似係識既咁樣衝埋去佢到
有啲仲要拎刀
搞到佢貨都未寄到就要跑反去過關果啲位
真係好那恐怖

呢個PO勾起左我好多回憶

唔知點解咁多人鍾意上支那玩
啲嘢難食又污糟

講到以前咁恐怖 我反而想知呢十幾年究竟發生左咩翻天覆地嘅變化
呢2年因為工作關係經常遊走深圳廣州上海
感覺好正常，甚至舒服過係香港

好撚多cctv
真心要捉你其實好易

唔關事 而家經濟好啲人有工返先少賊，經濟差嗰時你幾多攝錄機都冇用。飯始終要開，啲賊點都要搶你

咁改革開放始終係有成果既
呢個係無可否認

我阿叔親身驚歷 佢搭的士同個的士佬鬧交
個的士佬喺車尾箱拎支槍出黎
佢應該唔呃我嘅

坐的士會係啲公路正中間等燈見到啲乞衣痴上架車到貼張紙去玻璃乞錢，成街都摩的個個都好似餓狼咁望住你

放尾袋點會安全～ 其實前袋先係攞嚟放嘢

班00後仲成日話上去玩

要keep住開多啲呢啲post
要香港人知道支港分隔嘅重要性

所以d 00後完全唔抗拒去深圳
因為佢地冇見過當年一過完關嘅景象
亦冇乜人講d偷呃拐騙事比佢地知
同埋的確而家面個浸做得好過以前好多
但d內地人都係一樣

乜有人會以為放銀包響尾袋係安全？
呢個真係第一次聽

我媽有個朋友個老公，嗰時上堔圳帶個腰包，塞得好漲，可能啲人以為係有好多錢，結果俾扑頭黨扑頸，半身不遂

咩概念

老母話試過比人係街一野搶頸鏈
佢成個人爬左係街
無人理
呢件事佢講左20年

老母再講話有香港男人返去搵老婆
跟住啲公安會當街當行捉走「大肚婆+似香港男人」
跟住要你比錢（90年代嘅幾萬）
唔比就即時打個大肚婆打到流產

利申：老母而家都好驚大陸

依加眼見街上啲人都好正常 個個拎住杯喜茶同鴨腸串
雖然打扮都係柒沽碌
但已經冇乜見到啲斷手斷腳嘅乞衣黨

所以我都唔明點解依家啲阿爸阿媽會安心俾啲細路上大陸

笑死～

都要公安真係會捉人先得架

得罪講句,今時今日香港既巿容同上廣深呢D大陸大城巿已經無乜分別
依家響香港旺區都會見到D斷手斷腳乞衣
大家都知佢地係大陸落黎，比D仆街斬手斬腳黎乞錢
又係唔會有人理

呢樣堅，小朋友會扯你個袋。
亞公個時廣州做公安，去火車站個程會用警車車我地去， 不過落車之後啲衫一睇有分別，乞衣都會埋黎，記得有個細路扯我衫尾，我亞公即刻走埋去扯左佢一巴

自己上去睇

上到火車有牛肉乾食好開心。

D雞脾都正

另類黑暗

諗返起其實大陸真係進步左妹多 雖然依家都係柒
但以前真係恐怖黎形容

這個說法近乎現實 所有嘢都用手機畀錢 用現金人哋當你怪物

00後:「大陸治安好好㗎啲嘢又平又好食科技仲先進過香港 」

仲記得
以前廣州火車站真心好痴線
錢太多可以走轉
一定比人偷野

羅湖口岸嗰邊我四五年前都仲見到,仲有好多幫人拎行李嘅人.

基本上 正常少少嘅地方 而家都算安全 大城市計 同埋唔好行小路～

同埋嗰時廣州火車站有D女可以比你幾十蚊揸幾下波

咁而家少左人拐細路，第日係咪會少啲乞衣？？

用把刀想𠝹你前面個銀包，你反抗，點知移位𠝹爛條撚

細細個去過羅湖
記得係天橋有個女人抱住個bb跑
後面有人大嗌追住佢
我爸話係拐子婆

仲有冇咁嚴重嘅
例如我媽試過俾錢一個乞衣結果俾勁多其他乞衣追住要錢
同以前好細個同屋企人返鄉下係餐廳食飯
走嗰陣漏低左個背囊，我地啱啱行出間餐廳已經發現唔記得攞，但即刻入返去已經唔見左，餐廳啲人都話冇見過
個袋明明咩錢都冇，入面得我啲玩具同以前好鍾意儲嘅卡 而且個袋係一個細個好錫我嘅親戚送俾我，佢地依加成家移左民好少見……諗返都好想要返個袋 所以由細細個已經覺得大陸係罪惡溫床

咪咁痴線啦

08年奧運前深圳都一樣係咁多黑衣。不過依家習慣左趕佢地走。應該好多去哂關外

因為落左order 驅趕低瑞人口，各公安治安唔想奶野一定做足，總之個啲野唔好喺我管既地出出現

而家大把其他途徑搵錢 除咗完全冇技能 唔玩呢啲啦

我都係，細細個成日講話有拐子佬會用個袋捉我走，嚇撚到我。

好奇一問，點解大陸咁多殺人搶野，屋企人仲帶你地上去？

我老豆試過比
成班人衝埋去佢到
佢即刻走
街頭追到落街尾

個陣味，令你離廁所100尺都可以係冇路牌既情況底下搵到佢 成間廁所本身就係個廁所，屙唔屙出界冇乜所謂，不過個兜入面就會有啲尿既結晶可以當靶射下咁，幾好玩 用公廁第一條守則：「快上快落」，不過都用唔到，因為你根本唔想係入面慢慢磨，上網都係留返去太古廣場先啦，入面個陣亞摩尼亞味，勁過十字車個樽臭鹽，昏迷休克都可以整返醒，所以我都未試過唔閉氣 大概咁上下啦 屙屎就真係未試過，唔好問我

而家都好多，不過人地都著得靚左，企埋同一個車廂你根本唔知係文雀。
火車站建設路香格里拉個段其實好撚多，上次見有個阿太比四個文雀圍捕…

因為啲親戚窮到燶都有錢日日打電話黎叫我地帶乜帶物上去

羅湖？～

係,呢十幾年既發展真係好堅

點解你地細細個就要去大陸

油麻地就踢去尖沙咀，尖沙咀就踢返去油麻地，結果全部三教九流係晒佐敦道咁上下

香港好多新移民落黎
過時過節就要返上去探親
結論︰連登好多大陸仔

Yes

香港要做已發展國家
大陸係發展中國家 唔洗做依啲野

好多年冇去了～

就係咁嘞
捉左又哂米飯，唯又踢黎踢去

而家唔值啦，乜柒都貴

阿媽話細個揹我喺後面嗰陣，行行下街有一個女人跟住佢尾，差D想係後面搶我走

好撚多地下賭檔 同雞場都係公安開既

細個嗰陣老豆老母同我講拐子佬專捉大眼既細路 嚇撚到我之後次次過關都瞇著對眼

成班支港人回鄉探親a ma

宜家成26歲人我都唔敢自己翻去

啦咁多人講得出，唔係仲以為他國真係安全呀話？

以前鐵路同大巴唔完善，啲人喺廣東省遊走多數搭小巴或公車，個時廣州做公安既阿公就教過如果見到架小巴上面啲乘客只坐2 4 5 7 8 ，九成賊車黎，唔好上

1 。司
門。2 3
4 。5 6
7 。8 9
10。11 12
13。14 15

個陣真係估唔到呢十幾年大陸變化咁大
而家個個仆住上去玩 用微信支付 飲喜茶 食探魚
好撚CHILL呀
大陸D人仲可以調轉頭笑香港落後/倒退

咁帶啲細路返去做咩

坐旅遊巴喺公路全程直擊前面電單車搶另一架電單車嘅嘢

露底了

呢啲有錢搵又可以包裝成高級場所，緊係要留返係自己地頭 踢係踢個班乞衣同賊仔姐

重點係點解仲要去？

一黎，啲細路係屋企幾日冇人睇住會有危險。二黎，屌你老母一日著五件棉衲返去呀，你想熱撚死晒班老豆老母呀？？？佢地肯著十件，都著唔落細路size啦

唔好去公廁，正門入後門俾人運走，直接送去醫院拆件再賣去黑市

大陸吸哂香港既經驗
講真,香港已經係一條比大陸吸哂陽氣既活屍

我工作需要冇得唔上

就算明係拐帶都冇人會理

仆街，日光日白會展中心都見到有人偷野

法治倒退去70年代

真係細細個就係賊黎

咁就無辦法⋯⋯

而家咁發展 起碼仲有二三十年玩
香港就等滅亡
低質人口落哂黎 勁既上哂去

有朋友親戚係碧桂園買左樓，平時唔住，寧寧舍舍果晚唔想趕返香港係果度訓一晚，就果晚有賊入屋拮死左佢，上曬香港報紙。碧桂園係15-6年前係專做香港人生意，成個屋苑叫企理D，都可以發生咁既事，其他地方你話會係點

得個殼既姐。食乜撚野高級魚翅海味，間茶樓又大又光猛，裝修仲靚過麗晶，但就大把位唔坐，隊鳩晒啲客去坐冷巷。啲野唔好食，算，當你大陸佬口味係咁。啲侍應塊閪面，仲撚閪過大排檔啲中坑，唔講仲以為我爭佢錢

火車站隔離就係省中醫院
日日急症有血案

星期日檔案某集講既龍之隊就係講深圳既情況了

過完羅湖去車站搭車
好多乞兒過嚟 問你拎錢
有老有嫩

日日放150落嚟換血
高官公然犯法都捉唔到
放班乞兒落嚟就硬係有d仆街懶好心比錢
遲早愈嚟愈多

再咁落去 香港倒退成90年代深圳
真係等收皮

其實我都想問乜依家既大陸唔係都係咁架咩

果時90年頭，羅湖橋同fd前後行
突然有條大陸仔中間攝入黎，界開前面個fd個袋
跟住即刻喝住條大陸仔，佢望一望我地之後慢慢行開左
完全唔打算走，只係行埋一邊同班同伴等其他目標
猖狂到

宜家啲00後上去不知幾開心，完全無左我地依種危險意識

細個跟呀媽去大陸探親 呀媽都會將啲錢左攝右攝 有啲仲攝落鞋底到 荷包就淨係放少少錢方便拎

都唔知係好定壞
個qr code 比人影底就仆街了
係咁比人doo 錢都唔知

咁而家的確少咗聽到呢d case
證明佢地上去玩又真係無乜野
真係要出事既話你去邊到旅行都有機會出事啦

平 - 不認同，好多都好撚貴
好食 - 中菜好食D，其他同屎無分別
科技 - 唔敢講先進D，但平民化好多，個個都電話比錢。唔理佢乜柒支付寶we柒，香港連個八達通app 都搞唔到，派錢要自己print 紙填表

諗諗下
而家傾緊90-00
仆街開始整頓佢地先岩岩出世

屙尿寧願忍住返酒店
真係頂唔順就用2張tempo 塞住個鼻

比d零零後見識下都好

而家大陸係硬件先進左 但去到仍然要好小心

一個支那，一個澳門從來唔會去 去日本台灣好過

啲支那狗好興讚大陸好安全，跟住話外國仲危險
但事實上外國(例如美國)危險嘅係某啲區域，例如黑人區，其他地方都係安全
相反中國情況係安全嘅係某啲區域，例如商業中心，其他地方全部都係危險

吓～？

有fd見過 條仔等條女去廁所 其間有架垃圾車入過去 然後條女就冇再出過黎了

以前00年代，細個跟屋企人返鄉下試過喺羅湖城等直通巴士，排緊隊見到有支那人借啲意諗住扮借力挨住想掂我地個行李，我即係叫佢地睇實啲，有時大人啲危機意識仲低過細路 佢地成日以為有足夠能力保護自己&財物

然後經羅湖城返hk 嗰陣終於比人偷左冚家身份證（除左老豆，因為佢自己一個袋，而老母因為驚我地自己袋住會唔見所以佢一次過袋埋落背囊，結果去女廁比人跟，出黎我話佢背囊拉鏈比人打開左先知死 ）之後比老豆一路鬧住一路周圍摷下有無比啲賊dum左去垃圾桶，又搵左濕尻公安捉左個疑犯，最後證據不足放人

然後10年代竟然仲聽到同學返鄉下過年一大班親戚打開門口打麻雀引狼入室比班賊揸住把刀入屋「拜年」打劫，最後唯有死死氣「派利是」打發佢地走

不過由00年代返大陸已經成日見到班跨境學童一車車排隊過關，喺我眼中就好似送車入虎口咁，不過蝗童who cares? 終国撚鐘意害自己撚嘅劣根性

其實同啲人講上去叫雞一樣

返去係為咗啲香港 冇嘅嘢～ 等於佢哋落嚟

東莞仲係亂到仆街

細個跟阿婆返鄉下， 回程係羅湖火車站落的士， 一堆小朋友乞衣拉住阿婆， 細個既我見到呢個情境， 從此就驚左， 同自己講以後都唔會返大陸。 真係好恐怖

都算中肯～

大陸撚揹背囊係揹係前面
個原因就係防賊界袋

ching好似c朗咁靚仔都冇俾人捉都算好彩

d 人講話今時唔同往日
咁我講下之前上深圳做野既所見所聞
1. 治安，的確少左好多猖狂既人，但間唔中仲見到有，不過呢d 係好難避免
2.交通，係方便，我好多都經皇崗過關，有左個鐵路站係方便左
3.飲食，只可以話唔太啱口味
4.上網，呢個真係要係香港買卡先得，或者本身個plan係由連香港個邊再俾你上網，如果唔係你過關先買卡基本上你無得上好多網站
5.支付，好麻煩，而家俾錢要用微信，而微信要連你大陸銀行，基本上係麻鬼煩
6.衛生,其實都好唔衛生，街外成日見到垃圾圾又成，當然香港都有，不過無咁誇
基本上包晒所有野，我真係幾難當深圳去旅遊，夠膽sell深圳又成真係笑左
我去旅遊真係去台灣日本個d,深圳真係工作或者掃墓迫住返先會去

因為矮到冇人睇到

廣州火車站個情況好似惡劣過深圳關口好多咁

之後條仔番香港有冇報警？

第三世界國家， d人樣都賊眉賊眼， 係咁上下

80年代尾, 一出羅湖關口就有百幾2百個幾歲大既乞兒係咁攬住你問你攞錢.

有次去上海做野, 係上海火車站有個3，4歲既乞兒想衝過黎乞錢, 岩岩我隔離有個公安係道, 一踢踢到個細路半空高跌落地, 我既時o左咀.

見個細路父母企係外面唔敢過黎, 我之後既3刻行開, 回頭再睇有對情侶好心走過去睇個細路有無事

兩個都係大陸人 個fd只係見到條仔呆燃左

細個係羅湖差啲比人抱走 果時同細佬玩 但細佬玩到污糟曬 所以個人捉我唔捉佢 一抱起我就大喊 其實爸爸媽媽就係我後面幾步 我老豆係好大隻嘅 一野就的條友埋牆打 我就係到喊

唔撚明,點樣呆撚左
見條女唔出黎佢唔去睇下咩事？

司機位唔係左邊架咩?

可能知咩事但係冇諗過會發生係自己身上者

去東門只要見到有一男一女行埋一齊，就會有一班小朋友迫你買花 仲有小朋友背後有幾個男人遠距離睇住佢地 可能賣唔出啲花佢地死緊！

連登班廣東膠仲話廣東係香港盟友 第三世界俾支共鎖國算啦，最好封左粵港邊境

我呀叔以前一直教我
話係大陸有人一行近你
就要大大聲喝鳩佢

佢話聽過有人行近噴左啖煙
就可以整暈到你 再搶晒你啲野

扑頭黨 單車黨 迷暈黨 刀手 拐子佬 小偷 大把
最撚慘應該係會拐左d細路斬手斬腳整啞佢地搏人同背搵錢比佢地

我試過係廣州親眼睇住有人揸電單車搶左老母個手袋

通街都係雞 (普通話:先生，要要，去看一下)

唔係射死大粒佬關係網咪無事

以前車死一個蟻民賠幾千至幾萬可了事

迷魂煙同茶葉黨一鳩樣
大陸D親戚話車站會有人擺地攤賣茶葉 話好好飲好香之類
佢會沖好茶叫你去聞下D茶 一聞你暈撚左就用成塊地攤布包實你抬上車
渣都無得淨

10分：完好無缺
5-9分：損失財物
3-4分：有流血及損失財物
2分：有肢體損失
1分：有哭官損失
0分：要投胎

整左個評分表

10年前番大陸要係和諧號轉羅湖番香港
記憶中要行一段200米既直路（係火車站）
都有人一路跟住行話要錢幫幫忙
佢地行乞既人法好可怕
係一路行都跟住你
行到去關口先停
真人真事

器

等看堆工廠死哂後

又來過

我老豆90年代至2010年就係大陸搵食嘅中港貨車司機 佢話上路如果要休息，通常會約埋一班行家去休息站等，即係油站，好似有警崗定閉路電視
老豆話試過係條無人嘅高速公路，前面有一堆雜物，佢話一定要衝過去唔可以停，啲賊就係睇中你係香港人實有啲錢，如果你一停，四方八面就有人出嚟放呔氣等你行唔到，再打劫你

其實愛滋病針筒係咪冇用 愛滋唔係要好親密接觸先傳染到？

而家大陸治安真係好左好多啦
所以大陸用左十幾廿年就變到今日咁
已經算好好

𠝹褲

唔會
因為東門賣ysl lv 廿蚊個
所以個個支那人都一身名牌

你而家行過海防道某間藥房都會聽到

我親戚直頭擺枝長槍係床頭

記得應該2000年頭左右
羅湖商業城好多細蚊仔搶人野食
唔理係大人定咩，照搶
同埋個時好興細蚊仔攬住人隻腳
要人比錢

好多扑頭黨 仲有行行下街突然有廿條友圍住你唔出聲又唔比你走 你自己放低d財物先走到

嗰陣支那啲電視廣告全部都係尋人啓事咁滯

上年有事上廣州幾日先遇到撞車黨撞花部車屈錢

聽同事講佢親戚渣大貨櫃車返大陸運貨
佢地會收埋支炮係架車到
同埋沿途就算見到人都唔會停車 唔係會比人打死
所以會照比油車死佢

原因是入左WTO
將幾千萬人推左入廠

銀包唔好放少少錢
起碼有三百幾滿足佢

唔係打劫見收穫少會桔你一刀或打你一身

其實而家黎香港d自由蝗
有人係佢後面就菊花緊
防心咁重根本無變過

你話羅湖福田區治安好
咁寶安龍崗呢d重災區又點

00後真係on99

有一單係發生喺我媽咪朋友身上
兩公婆喺大陸開鞋廠
做完嘢返香港之前喺羅湖城入面一間酒樓食飯
走之前老婆去廁所，但去咗好耐都未返嚟
老公覺得奇怪就埋單去廁所門口等
無幾耐，有兩個人扶住一個人出嚟
被扶住嗰個似係暈咗，因為dup低咗頭，全身無力好似釘十字架咁被人扶住走
個老公望多兩望，認得呢個人就係佢老婆
即刻叫:「老婆，你做咩呀！老婆！」
本身扶住佢老婆出嚟嗰兩個人就即刻掉低佢走咗
到老婆清醒返老公問返佢發生咩事
老婆就話佢一出廁格見到兩個女人
之後佢感覺到腰位好似有嘢拮，就暈咗
老公話應該係整暈你去攞你個腎去賣

好得人驚

有時真係唔明點解身邊啲朋友對返大陸完全唔抗拒又唔驚 每次返大陸都好撚淆

記得個時，香港新聞播六合彩，大陸會插d九唔搭八既新聞
同埋香港一播廣告，大陸就不停插大陸廣告

而家好左好多啦

細個返中山係一堆乞兒埋來拎錢，有d係比人斬左手腳既。細個好驚佢地。

睇你幾大啫
以前你就話十個故仔九個係曳淋漓盡致嚇壞腸胃
聽得多見得多都淆
依家至少大城市少左好多啦

我知上年都有返深圳一兩次 但總會凝住身邊啲人都不懷好意 尤其係啲外省人

試過褲袋比人戒
手勢仲要幾好
正方形變長方形
果陣仲係細蚊仔

有諗起幾單親身經歷

坐老豆車頭，停車係斑馬線，見住前面幾條新疆仔扮過馬路偷路人銀包，直情電影咁手法，一個掩護，一個推路人，一個落手

坐巴士，有人買飛(00年代仲係買飛)，有兩條友前後上車，都係用100買，之後售票員發現收到假銀紙，兩個都唔認數，售票員叫司機去公安局，其中一個條友坳底，賠翻之前找錢了事，過左幾站之後兩條友坐低密針，原來兩條友係識得

自己係東門打機，00年代，戴住塊普通精工鋼表，打左半個鐘之後發現唔見，但完全無意識係唔見左，條友真係魔術手

想問下依家仲有冇成堆斷手斷腳既乞衣

推

我親戚個老闆, 當年喺深圳應酬, 可能生意上得罪人, 一落私家車就俾人捅一刀死咗

10年前我細佬仲係坐緊bb車，我地每次翻大陸老母都會擺把刀係bb車，佢話有咩事都可以吉死個拐子佬

呢個po真係有童年回憶
細個屋企人成日拉個返鄉下
好多情景都見過

*我

其實呢班低下階層到依家都有，只不過中共要維穩，要包裝，呢班人先好似唔見左，但貧窮問題其實冇解決

班乞衣去晒邊? 餓死晒?

宜家先過左十幾二十年，個班人都仲未死

住大巴返鄉下，坐坐下幾個人起身拎住刀話打劫，係車到無得走，幾個人又有刀，一定要比錢。

我都想知，班斷手斷腳嘅人下場係點
工廠做嘢又冇佢地份架啦

細個陪老母探佢老母
去到要轉大巴
轉之前要兌錢
兌錢嗰陣好似走爛搵蛇頭咁撚樣
大巴就好似大飛咁撚樣
總之冇樣好野

Btw 唔關治安事就係物價好撚低
喺香港揸廿蚊
食個m記加杯野飲就冇左
喺支那幾毫就一大包話梅
廿蚊夠食4餐

咪落曬黎香港囉

老母試過俾人扯走條脛鏈，老豆試過俾人界褲

東周刋係羅湖影到單拖港男去搭黑的。行去架車見唔對路想走 俾五六個人押上van 仔

呢個都市傳說嚟

呃鳩你者
我個時戴條粗金連係夜晚行,電單車係我身邊經過都唔見佢扯斷我條頸

其實而家都係咁撚恐怖

Sorry 我畫左

痴線 好似鬣狗圍d弱小動物咁

閉氣啦屌 練下肺活量

公安唔係正義 只係個賊今個月未交數姐

唔洗太大個都知
細細個跟老母上去,真係咩都見到曬,
見住有個男人打個冇腳既人要佢乞錢,
見住人打荷包
見住人搶袋
見住擺攤果D屈錢
恐怖

有親戚比人係羅湖偷咗散紙包，本身唔知，但個細佬拎返嚟扔鳩返我親戚，罵佢死八婆，得硬幣

Lm

大陸就大陸啦 內乜撚地

佢地食化學野食到on99

仲有大量港豬+00後+蝗後代

唔好到我唔敢返

90年代香港人月薪 = 大陸人年薪
搶成一單香港人 有排都唔使做

呢個post好正 諗返好多細個跟父母返大陸嘅嘢
已經成十幾年冇返過大陸 諗返以前好恐怖 但當時唔識驚
重試過瞞住父母自己一個走去打機 好彩冇穿冇爛

好有畫面

我都係一提返大陸都好不安
雖然啲人話而家治安好咗好多
但依然覺得喺中國人身係唔會安全

好細個個時同屋企人加親戚上大陸
過左羅湖之後去到一個似巴士總站嘅地方
本身我地唔熟路所以一齊停係到睇地圖
然後有班大陸人3-4個到扮路人咁走左過黎
拐左其中一個老啲嘅親戚去佢地泊係路邊嘅車
架車好似的士咁款
後尾我地發現
即刻全部人跑過去跟住係架車門到搶番番黎
好彩我地夠多人
加埋10幾個
然後班長輩就提大家話以後都唔好係大陸搭的士

因為太震撼同嚇親所以應該呢世都會記得

聽過東門愛滋針 同拐子佬既故事
老豆個同事 佢個囡俾人拐左 隔左好多年 個同事行係街上面 有個唔識講野無腳既乞兒係咪捉住佢 佢先發覺個乞兒係佢個女
細個老豆老母成日講搞到我 一返大陸就會驚到喊同一定捉緊老豆老母

個時啲賊(陀地)夜晚見到中港車就會掉條屍出公路，貨車佬停車既話就賠到仆街了

咁難怪維尼要嚴密監控支那人
支那人唔管唔得㗎
偷呃拐騙
男盜女娼

點過關

今年支那經濟會仲差。班蝗無得撈 偷呃拐騙一定仲多

深圳可以好小小 去東莞呢類邊皮地方就真係小心

呢個似嚇您多啲
雖然應該好常見

識得有人屋企成村人食緊飯都比人入到屋偷野
好彩個賊偷完就走 無傷到人

其實諗衫應該一眼就認到
定專業到會換撚埋衫

如果親眼望住比人搬走認唔出
第時諗返應該會好後悔
一世陰影

聽人講 行行下街會被人偷走個腎
大家要留神

你唔會以為衣家有好過

8c

我估賣去其他地方
或者去中國再落後d地區做犯法野/乞錢

深圳得特區好少少

關外布吉至寶安算數

講漏咗，個老公係望到佢老婆對鞋
心諗: 咁熟口面嘅
(因為著住自己廠造嘅鞋)
即刻aware到就係自己老婆

我個時周圍走都無事
不過 嚇到啲大人勁打我囉

一定要講深圳六魔女俾劫車案
93年有班人係廣深公路色誘劫車，仲要殺曬d司機。
之後搶返黎既車就做白牌車，然後劫乘客。
仲有90-2000年代好多假大巴，司機同職員行到一半會劫乘客，之後踢曬d人落車。

電單車載客行緊搶走你啲野推你落車

老豆以前係大陸唔會拎電話出來，話會被人搶。 同埋試過老母係馬路邊數金牛，即時係幾個街童想上前搶，好彩收得快。

當年老母手抱住我嘅時候俾人飛車搶金鏈
嚇到鬆手跌左我落地下 搞到我頭頂有達”啦”

聽過更on9，借錢唔還，債主搵人斬鳩死佢 求財定求氣 斬死左實收唔返

太粗扯唔斷嘛，你希特拉黎，邊個咁搞你

痴乜線，香港都唔好係路邊數金牛啦

因為有全天候監控 成龍大哥冇講錯架

而家咪又係差唔多
過去羅湖關口一樣咁黑咁污糟，一樣又係好多乞兒喺到
只不過全撚部轉晒用支那寶乞食，隨身用張QR Code對俾你掃

而家佢哋肯定唔知咩途徑落晒嚟香港，深水埗、旺角、中環，邊到都見到

前幾日黃大仙等巴士，先見到個樣生到歪晒嘅人，衣衫又唔太乾淨，周圍睇路線牌唔知佢想去邊又唔問人
我從來對天生外觀不全嘅人不會有任何歧視
不過一見到佢身上掛著張QR Code， 「支付就用支付寶」，即刻彈開十尺先

當年去過中國旅行就明上一代點解去旅行會咁驚青。

我有單幾好笑。應該2000年前，一家人係中國坐的士，係過速公路有架私家車插隊差啲出事，的士佬係高速公路停左車，衝出門跑住屌佢，我地一家唔知點做坐左係車個幾鐘唔敢亂郁，因為周圍都係車飛來飛去。

雖然唔知點解的士佬唔用的士追佢，但至少大家都安全啲

見你唐人樣就覺得你一定要微信支付 所以我次次都係講英文扮金山呀伯

右軚嘅

佢地話強国經濟起飛 而家唔同以前

以前係深圳坐巴士好撚癲，車尾有檔野賭錢，有人行埋黎話好易中幾口叫你一齊玩。真係好似電影咁，但真係有。

女人出街冇個會拎手貨，因為有電單車搶手袋，你唔放手個下衝力好勁，利申，見過有女人中招跌落地成頭血

朋友有次係深圳行內街行行下有個青年行埋黎，打開隻手有把界刀。
問佢把刀覺得值幾錢，我朋友話值100，跟住比100蚊同佢買。
之後佢以後唔敢行內街

仲有新疆人切糕，有冇人聽過?
深圳同廣州火車站以前一定有

二千年頭，某深圳二奶村，朝早8點幾同堂哥買完早餐比兩條友跟返入樓，類似香港唐樓，上到二樓走上來跟我借錢，港幣同早餐都唔放過，最後比佢搶咗10幾蚊人仔同港幣 正死乞衣 。

good try

有幾多乞衣係其實本身香港細路比人捉左？

以前有個fd，戴咗隻G-shock上深圳，行行下俾人一刀斬咗隻手落黎偷錶。之後過2年，佢返廣州去飲，識到個人做過手臂接駁手術，睇真啲原來係自己隻手黎。

唔係特登，係大陸話講得唔她，有次嗌野食講極都講唔到個名出黎，卡實係喉嚨咁，咁我就索性指指個餐牌，之後條友就同我講英文。咁我就靈機一觸，心諗係喎，屌我索性講英文，咪唔撚使應酬佢啲大陸野

我印像中嘅中國到而家都係咁

你個名

而家咪又係咁
你以為10-20年前有改變？

叫雞要三幾個人同行 一個人九成中仙人跳

以前返大陸搭長途車開車前個車站職員會用部手提DV拍低全部乘客樣。
如果架車中途比人打刧會即刻知邊個係賊

十幾廿年前既大陸同羅湖口岸好撚雜 基本上搭火車去羅湖果段路已經要小心 過咗境就更加無法無天 完全零治安可言
雖然周圍都係人 但你叫救命係冇人會救你 所以啲賊佬同拐子佬做咩都好明目張膽唔驚俾人拉
細個因為屋企人做野要每個星期都上大陸所以好清楚
我自己本人試過一次差啲俾人捉走
果陣同阿媽家姐三個係深圳既火車站度過機檢查行李(果陣冇咁多公安)
我媽同家姐係前面攞行李 咁我就企係佢地後面等
無啦啦有個男人一手捉住我膊頭
好彩我家姐快手捉住我 喝條友 條友先放手
如果唔係我家姐我應該已經變咗腎者之石或者俾人賣咗去做雞鴨鵝
等而家啲人仲on99話咩上大陸飲喜茶打卡乜鳩鳩
我?不了

咁誇

咁點解仲要返去？
工作需要？

過到咖 以前啲公安返工等放工 有人偷野嗌救命都隻眼開隻眼閉扮睇唔到

開始有D撚樣混入黎吹D假到仆街既故仔
等D 00後睇呢個POST嗰陣當笑話睇

依家滴滴打車都係咁

有D 90後都係，成日上深圳飲閪茶、食海底撈、食探魚，上IG打卡。D youtuber/content farm媒體真係功不可沒。

係
我諗真香港人/見過以前大陸有幾恐怖係唔會上大陸
至少我唔會返去囉
一陣俾人整到變腎者之石

個陣d大陸狗冇性
你想好似香港d廢老咁大聲夾惡冇事?
係上面真係比人隊撚死都唔知咩事

唔好話90-00年 去到10年之前廣東一樣係好恐怖
大城市可能冇 但二三線都仲會有 見住有人坐緊電單車比人扯袋

呢樣真, 表面先進左, 但本質都係差唔多

同埋
以前科技未有咁發達時都已經有好多會上大陸公幹既人會互傳啲大陸意外既email黎等人警惕
好多都係係廁所整暈咗俾人割咗個腎
同埋以前係深圳去個廁所都要小心
冇諗過而家竟然“安全”到啲人夠膽自己一個係大陸搭的士

其實變到而家咁樣要多謝邊個
馬雲加海康威視？

我都係指～

笑片來～

勇者無懼～

其實依家都係咁差
屋企人係佛山有間祖屋
幾年無返過去
之後有次大陸d親戚去左間屋望下
發覺所有電器都無哂

但而加無哂，唔敢諗佢地去哂邊

香港

同意

你唔講真係唔記得呢樣嘢

咪落曬嚟香港囉

我好記得細個返去探太婆定乜水
一過咗關果條天橋有勁多乞兒問你拎錢
我最記得有一個大約五六歲度無左對腳嘅男仔，抱住個一歲到無左對手嘅細路係度乞食，大果個男仔係一直拎住支差係度吉細果個，細果個喊到好大聲，跟住個大果個細路細細聲講
如果我拎唔到錢細佬就會餓死
我嚇到狂喊 仲好記得果個畫面
所以一直都好抗拒去中國

就算而家話發展咗乜乜乜
老實講如果唔係一街野監控住佢地，佢地真係乜都做得出。

見過人比錢 之後方圓幾百米黎左十幾廿個圍條友

睇到好撚驚 遲啲仲要去清遠交流 dnlm 無得唔去

我都算係咁，咁大個人淨係廿年前比公司夾左我去上海幾日之外其它大陸地方真係未踏足過。

係上海試過 其實而家都有 嗰陣時跟親戚去睇廠 (我仲未過18) 我地坐嘅係滬A牌七人車
咁高速公路無咩企理嘅休息站 路邊就有啲新疆人推架木頭車賣切糕
我地都聽過呢啲case 但大愛上腦又肚餓心諗無咁多壞人嘅 就落車仲揀咗架有電子秤嘅車仔
條新疆仔口口聲聲話 「10块斤」 屌那星 講都未講一野切落去 塊野有成個macbook pro咁大 (留意返其實呢啲糕似紐結糖 好多果仁 無可能食咁多) 然後是但秤一下話400人仔
咁我地唔肯啦 戲肉嚟喇 唔知邊度突然出現左好多新疆仔 啲眼神就好似啲老虎見到豬咁
我地放低50人仔即走

補返張圖

六魔女案

清遠無野

以前深圳真係全國最龍蛇混集地方 而家車站佈滿晒警力

🤣🤣🤣

早幾年我媽咪同婆婆係深圳板田等巴士果陣有幾個𡃁仔已經想行過嚟老笠 好彩嚟咗架的士 我阿婆即刻拉住我媽咪上車走人
另外一個真人真事 十幾年前過年嗰陣成家人係深圳福田食飯 成間餐廳無咩人 啲staff唔係平時見開嗰啲係好生臉口 食食下突然嚟咗三個飛仔 咁多吉位就唔知點解坐我哋後面頂住曬 我哋大家打曬眼色講曬鄉下話知係咩料
小心自己嗰袋就ok 咁我地食咗一半嗰三條友走咗以為無事 到我哋食完走人 行出去嗰陣嗰三條友伏係草叢走出嚟想老笠 緊住成家人保特上身九秒九跑咗成條街先走得甩

無錯 依加係文明咗叫無咁危險 但你細個返過大陸 到依加大過咗 點都會保留戒心 我就唔明唔返上大陸食咩海底撈反而會比fd話返轉頭

唔理得咁多啦，都係個句：條路自己揀，仆街唔好喊！
以前多人上去玩都明點解呀，消費平啲，而家消費又高，班90後以家係用好admire深圳發展既心態上去玩，覺得比香港好，呢樣野真心痴撚線！

「下 你無食過啊！？唔得wo」
我心唸依加d支那人有錢既都去台灣日本歐洲飲飲食食shopping la 依加某d香港人猶其後生果班反而支那人掉返轉 走返上去消費玩樂 無錢旅行咪留返係香港lo

而家中共識點樣宣傳，用班所謂kol將深圳sell到日本台灣咁

食乜鬼丫
上去食齊啲元素週期表真係命都短幾年
呢啲潮流我就真係唔跟喇 都on9既

班友覺得返深圳揼骨係好chill既一件事
我心諗你地知唔知d毛巾同衫褲咩料

係，我姨丈係廣州人
果時揸電單車俾兩架車夾
夾到炒車再攞佢銀包

阿姨試過坐電單車俾人扯耳環

依家大陸已經好少呢d 低層次罪犯
留番果d 都係政治大老虎

失業率問題啫
如果貿易戰輸咗就會重演

記得以前深圳火車站有部電視會keep住播藍底白字嘅尋人啟事，當中有好多都係得7,8歲左右

諗緊00後見到會唔會覺得誇到以為大家作緊故仔
但當時真係好撚癲

留言區有人post咗條原片
條原片啲五毛多到呢

細個讀小學 成20年前 係羅湖商業城見到有女人被男人扯手袋 嗌救命 個個齋睇無幫手

香港失業率好高？

其實90年代能夠成日單拖上去玩又無任何損失既話
真係得avengers得
軍人都未必得

我屋企人每次返深圳一定會講 出咗梅林關好危險 所以二線啲樓幾平都唔好要

深圳公廁劏完無曬野得番個殻

一條二奶幾個佬連仔都唔係果幾條佬

；·：：

童年既記憶出晒黎

所以好難理解而家d人完全無危機意識咁去

其實路匪用黎攔人d屍邊到黎 keep住殺人？

切糕黨大陸人自己都冇佢地扶 成日拎黎講笑

咁依家呢

1/ d大陸人眼神好恐怖 好似成日貿住你咁
同而家大陸人眼神唔同

2/ 大陸人口訣'睇車過馬路' 交通燈無用

3/ 親戚坐摩托(電單車)
會比人在後座拉落來搶手袋

4/ 親戚戴金器在街行會比人夾硬搶

5/ 出街唔會拎袋,就算拎都攬前面,但最好真係唔拎袋

6/ 拎大筆錢先經典，要用垃圾膠袋拎,當拎垃圾咁

7/ 有私家車臨落車要確保座位無值錢野或者袋放座位 會比人打爆窗

8/ 總之出街就打醒十二分精神

總括來講都好既令自己警覺性高好多
就算到而家都係

蝻係

你on9?
貼內容農場

唔洗講廣東省
上海都仲七國咁亂
試過係上海有人拉袋鍊想偷野
好彩轉頭發現
佢講左句粗口走咗

然後過兩日有上海同事講
早排有女仔又係比人搶野
發現咗後同佢互搶
結果比人捅左幾刀死咗

大灣區咁大
應該仲有大把鬼地方發掘

其實上面咁多恐怖野
今日南美，東南亞會不會重有

巴西咪係咁搶野

睇過段片係架巴士外面d童黨係咁跳上黎係窗到搶野

三和人才市場果邊應該仲保留到果陣除
大家咁懷念要去行下

忍左五日，忍到返香港

過馬路完全過唔到，綠燈紅燈，車永遠都唔會停
你就算跟住當地人過馬路都除時會撞死

農你老母

1/ 深圳愛滋針周街拮人

2/ 前公司東莞陳屋貝村間廠 晚上比人夾生拐走

諗起再講

清遠唔撚驚啦，國家級體育訓練場地同埋係國內旅遊區黎。

有就實有

醫院咪有囉

日頭唔講 夜晚反而幾安全
以前同幾個fd （全男班）夜晚去㧵骨
徒步走到東門食野 鬼影冇隻
得返望落似當地居民
應該收哂工

入左城市既彊佬唔郁得，怕挑起對方民族
其實等同而家香港班南亞

就算法國而家都成日老笠
所以都係提高警覺為真

又係搶返來

全男班就咪撚拎黎講啦

法國,西班牙,意大利

去先好
趁後生咩都見識下

你好彩者雞蟲,東門又係出名亂

但咁耐以黎又唔多聽到以前香港人上去叫雞出咩事

[精華] 深圳六魔女被捕口供〈極度深寒〉

劉名

因為好多時私了

依條片就真係當年既情景，重已經唔係最差個時

個細路好慘，唔知仲響唔響度 就算響度都變咗蝗仔

2000年頭

打手彈開啦

細個上去個陣

羅湖落的士 會有班人 幫你開車門

想你比錢

你咪試下一條友行囉

右三個件

出事係比人偷野 殺撚死個D
比人勞改個D唔計啦

上網9 搵條片都叫打手

d扒手真係世界級
中國人更加世界級,個個見住d扒手周圍偷野無人會出一句聲

其實佢地係用咩工具可以咁快偷到野

原來係鉗

你架車係右軚？

掉屍響路邊，我阿sir 啲車友都遇過
拿拿聲傍水走人

有兩單係朋友/師姐經歷，兩單都係比人搶野

結果師姐就比個賊用刀仔割左手臂忽肉出黎；我朋友就比個賊打到成塊面瘀哂

之後有次同成班朋友由歡樂谷行去商場，途中比個小朋友「蚊」住衫尾逼我買花 好彩朋友入面有4個好大隻既男仔朋友，然後佢地一齊圍住個細佬兇佢先甩到身

一講有改善就成堆負評 事實係有喎

過左關真係一定要拖實老豆老母
同埋有無人有同感， 返香港過完羅湖橋見到香港關口既正體字即刻成個人放鬆哂

剛才問老豆，九十年代返深圳電子廠做嘢。
宿舍係布吉，9年爆格11次，最嚴重一次係除咗$10、身份證同回鄉証外乜都搶晒。

係珠海比人偷過銀包，好似唔算多錢（70蚊左右）
人無事就算
係廣州差啲比人偷電話，好彩我當年果部係摺機，
打開果時有「咔」一聲，
我就係行街突然聽到「咔」一聲，望一望原來有個男人扯住我條電話繩行開左大約2個人身位，
但咁岩電話卡住條褲所以扯唔哂，我搶返個電話鬧左幾句粗口佢即時閃走
仲有次係深圳見到有個乞衣抱住個BB
但個BB面如死灰，我同我媽係有懷疑過個細路應該係死左
全部大約03-04年左右見到

小學成日聽同學講話返鄉下玩玩玩
而我係冇鄉下嘅 所以唔會去大陸
我一直直都好好奇點解佢哋講到咁開心
明明我啊媽話新聞話大陸有幾差治安！

新移民我屌你老母

依家大陸都唔係好得去邊咋
所以啲死都要上去大陸玩嘅人 出咗事唔好問點解

新潮文

諗起庾文翰

好多年前自己間學校強制性逼人返廣州交流
話說唔知邊條友叉錯腳踩到個廣州導遊
瘋狂講sorry都俾個廣州導遊鬧咗勁耐 臨尾一餐俾個導遊加料 返嚟香港成班人痾到七彩
教maths嗰miss後尾講返係屋企痾咗兩日搞到要請假入咗廠
所以呼籲大家無咩事返少啲大陸

其實有睇法輪功啲相都知大陸係幾咁恐怖
所以香港人真係身在福中不知福

講起
六年前去廣州
搭的士搭中外省佬車
條仆街喺廣交會會場一開車就上高速公路
我屌鳩佢話有獵德橋唔行 行高速公路做乜撚野
條友之後下一個出口出 行返正常路
諗返如果我唔出聲嘅話
都唔知條仆街車咗我去邊

有冇飲暖暖閪熱飲

污糟得來重點係要比錢

而家唔知仲有無要比錢既廁所
比左錢唔唔等於乾淨
叫做有個洞比係屙

以前有好多廁所無門同格隔好低
(我估因為安全問題
主要係踎廁,我估大多土生土長80打後都無咩人用得慣,屙又射歪晒,一地尿咁
d用過既紙巾會堆左一邊
試過見到堆到成座山咁
好臭 極臭

屎就盡量在酒店屙

有港式粉麵

諗起以前老豆90年代返鄉下講數（分地個D）
個陣傾傾下講唔掂就來要拎架撐開拖個陣
我老豆show佢之前做手術開刀個條疤出來
聲稱條疤係以前劈友個陣留落，要開拖就隨時奉陪
之後對面就笠水坐返低
自此我就學識左要係上面撈個樣就一定要有返咁上下惡
咁人地就唔會睇唔起你

痴撚線

旅遊區有

總之係大陸，金漆招牌寫明係香港既，就九成係大陸佬開，真係香港公司返上去，就正正常常唔會乜鳩都講明香港，搞到好似佛山黃飛鴻咁

咁？～

諗起以前番去主要搭旅遊巴
其中一次架旅遊巴同摩托(電單車)
因為爭路問題有些不悅
個摩托司機不滿架旅遊巴
過左一個路口之後專登踩油行快d
在路邊搵舊磚掟爆旅遊巴塊大螢幕
我同老母就坐最前(司機後面
呆左

架旅遊巴停左一陣就照開到目的地了

好似呢間就一定唔係啦

旅遊巴再早一代係搭麵包車van

車程辛苦之餘仲驚中途會有賊標出來打劫
有無睇真情
其中一段就係講有賊打劫搞死左個配角
一搭就好撚淆

而且新聞都有報過同類案件

9幾年羅湖城一出一堆細路乞衣真係好撚恐怖

有嘗試過返深圳"玩"，雖然建設好似好左，但心理壓力太大，結果都係急急腳落返黎，一去到條橋見到白衫入境處職員成個人鬆哂!

屌，依家先知係咁用
手提錄影機年代

btw二三十年前要係深圳坐長途巴士番老母個邊嘅鄉下，佢話半夜好撚多炒車死人冇人理(佢有個親戚都係咁死)
到後來有臥鋪火車開通咗，好記得個陣我細個，同佢地係深圳火車站等車，有個個頭殼凹咗一半嘅乞衣係度乞錢，佢畀咗個5蚊大餅人，即刻有其他乞衣衝埋黎
又試過上到火車，有人坐咗我地個位死都唔起身(個理由係佢地個位都被人坐咗 )，好彩係同啲親戚一齊番，成班男人要同佢地打交咁滯

伯娘係廣東個邊試過揸揸吓電單車被人扯走頸鏈

拐子佬採生折割個啲唔洗講，屌你老味深圳恐懼症，完全接受唔到依家話上去飲閪茶食袋底撈，就算治安好咗都係極不安

細個返大陸喺廣州坐舅父架車， 中途有五六個唔識講嘢嘅細路跑出嚟瘋狂敲車窗乞錢， 交通警完全唔理， 舅父每人畀咗幾蚊打發佢哋先走， 之後 問返舅父話好正常

旺角健身撚 ( 以拉客為名實施搶劫

咪講左畫錯方向

冇錢, 人性都冇埋

記唔記得。位可以開多張出來坐

呀爸大約十零年前比公司迫上大陸做野
佢話員工宿舍成日比人爆格
係唔會有任何人跟進
佢一星期五放工就狗衝返黎香港
老豆個樣都毒毒地又唔係大隻
諗返起都幾危險
仲有d工廠工人如果比人炒會發癲想斬人咁

垃圾地方 貼錢俾我都唔撚去

細個大約4-5歲跟屋企人返去
去左個渡假村玩
果陣我唔知頭唔知路無拖實屋企人
行行下比人拉走左然後套啲民族衫落我到
我果陣唔知發生咩事，覺得自己好靚所以係咁叫阿爸阿媽叫佢地唔好走，睇下我著得幾靚
好彩我識叫同埋阿爸阿媽聽到趕得切拖走我，如果唔係我宜家應該斷左手腳行緊乞

雖然已經係好多年前嘅事，但我都仲係記得好清楚
唔敢去中國

當時老豆架車長期有枝手臂咁長既士巴拿傍身

另外當年的士佬成日比人標
所以先整到個籠咁圍撚住自己個位

總之一班人問你去邊都唔駛比反應
向前面行
同對街邊健身膠一樣

14年 何鴻燊基金北京交流團？

再耐d 80年代頭民風純樸好多 有親戚走失個三四歲大既女 鄰居係街度認得帶佢返屋企
一去到九十年代開始好似痴撚左線 幾冷血既騙子都有

司機位有冇籠直情係治安指標之一
廁所乾唔乾淨就文明指標
諗諗下其實連泰國d的士都冇籠

點解要搏命上去

我靠父係上面比人殺左

九十年代 咪樹大招風時期
大則既就食大茶飯 走私
小則搶劫爆格

但番去食野仲夠膽食
仲有好多農家野選擇

二千後就將d開始
害埋自己下一代同搞彎晒d食物
一係個個breaking bad 咁玩元素周期
一係落香港/外國痴福利

其實而家大陸治安仲大把恐怖野
但比例上無90s咁多
你開珠江台睇都大把

90s澳門我直頭唔敢去,
日日睇新聞似拍杜sir電影咁

樓主可以開多個po講

記得
二十年前羅湖關口去番禺就坐呢d

腰骨都散撚埋 仲驚隔離那個唔知咩人

而家係廣東省 d公共汽車基本上係比外省佬搭 又污糟又多賊
本地人家家戶戶有私家車

賊車唔開架，目的係焗你坐後面或窗邊位，任人如肉。一係開賭一係明劫

就算宜家上去食海底撈飲閪茶都仍然係有戒心
上面有ching講話回程番到關口見到白衫入境處職員即刻個人放鬆少少
我真係明
係香港夠膽行夜路 夠膽同陌生人講野 夠膽求其去個廁所 夠膽搭車訓教
一過關即刻進入精神緊張mode

細個記得架車半路入油站加油
唔知同對面架貨車爭位定乜
司機俾個貨車佬開車門拖落黎講數

而家有道唔同地方係香港人唔再係佢地唯一目標
以前香港人去到深圳好似比賊圍 而家深圳大把有錢人

點解而家治安好左咁多

講真我到依家都對去大陸好反感
唔明點解啲fd可以完全唔驚咁 日日去咁滯
利申好耐無去過

真正深圳人當時得3，40萬人口，其他全部都外省鄉下湧入黎揾工， 冇野做都要食飯，最後好多變左專材，偷。呃。拐。騙。

搭車要幾重安檢 一街cctv面部辨識
加上係深圳居住成本趕走晒班賊

好？你試下去關外或夜媽媽行細街先

老豆坐巴士最後一排 都畀人𠝹開牛仔褲後袋
仲要淨係偷港紙 唔偷人民幣

過多幾年 的士佬唔肯收港紙

夜媽媽我行深水埗都驚啦。。。

老母啲朋友做生意俾人係河南呃咗2000萬
佢識河南省公安廳退休副廳
之後靠面部識別係東莞捉咗個人

工作關係成日返大陸 同90年代比真係差好遠 但最好都係stay市中心

1人地條水大茶飯唔稀罕
華為 炒股 移民生意..

2仲有匯率問題
當年鄉下人見到港紙高潮

3好多當地人既地被政府收左
補左筆錢比佢地
佢地再起樓分租比外省人
跟本唔駛好似我地咁打工渡日

北佬湧哂落來打工

所以一聽到有女仔成日話去深圳飲喜茶 打邊爐既
一係學歴低 一係就00後
完全唔知支那人個種險惡
我一定唔會深交

ching開啦，我都冇相關經歷可以講

再低賤d那堆咪落泥150
慘得過香港政府收

班鳩/西痕友又上去配種整d小蝗出來

講多啲90年代嘅情況可以？ching有冇去過廣州火車站

我本人好怕個起底功能
唔想開

有人想講澳門可照樓下跟機

咁而家係咪好少再明搶
好少返大陸

應該係蝗種個堆最多，我識既土生土長香港人，梗係去日本，台灣，泡菜啦

老豆話我細個同老豆老母過關之後飲茶 老母帶完我去廁所就自己翻翻去枱到 我老豆即刻屌尻佢叫佢入女廁睇實我 話嗰排大陸好興劏人拎內臟 我老母先如夢初醒迤迤然行去搵我 好彩我無事

仲記得細個
返去廣州火車站
一去到出站口 就成堆人圍住你
問你去邊 坐的士 攞行李
要一支箭咁衝出去的士站先會無人再跟住
簡直痴線

廣州火車站上網睇好似同深圳關口係兩個level，廣州恐怖好多

小區有 大街大巷咪無
而家大陸而家搶到搶big data啦
貪我地身上那一二千蚊做咩

BTW 警覺性 全球通行

深圳都只係小兒科
廣州係真正打大佬
就算依家去廣州火車站
都一樣覺得咁恐怖
多人到覺得好雜

咁人均收入高左，生活富裕都係原因之一。
你鄉下黎冇野做冇飯食，同鄉五個人去打劫，你自然去埋打王劫，唔通等餓死。
但如果你同鄉五個走去做sf 腳仔，原來揾到啖飯食，你自然會走埋去做

我而家連出旺角tst都覺得好雜
集中留番港島活動

btw講樣唔關治安事既野
因為我個時太細個 印象好矇胡
就係搭長途車 有個大陸女人係車上柯尿落個樽到
仲陰陰地倒落地 成車都係佢既尿
仲有羅湖無論咩商店都假 只有騙子是真的

細個番過大陸既 就明白大陸人真係賤過畜牲
無人性可言
不過依家零零後一定唔明

係

細個到依家都係咁憎大陸，未見過一個地方可以咁惡劣
個陣返大陸呀爸呀媽拖住我同家姐，拖到隻手有個紅印 勁大力
話我地唔拖實既話，我地要係街到訓同係垃圾桶搵野食，無得返香港，嚇到我勁驚

同埋老豆可能見慣世面，一返大陸都叫我地著衫著得樣衰啲 戴既袋啲帶係要勁粗身，錢要放鞋底同底褲暗格
見到啲斷手乞兒唔好望佢地，當佢地係空氣
最好前一晚唔洗頭

大個左聽返佢講點解要咁樣 原來佢後生返大陸做野，係條街日光日白俾人搶銀包
佢追左5條街攞返銀包，之後係咁打同踢個大陸小偷成10幾分鐘先肯收手

最記得之前新聞話羅湖口岸出面有個香港男人俾人打劫捅死左，條屍攤左成幾個鐘都無人理，最後好似發臭定唔知公安見到先知

廣洲火車站比較少去
去親都有5-6個親戚圍住
反而記得在車站附近有些地牢係租比人短住

因為當年有個親戚要留廣洲住一段時間照顧另一個年長住院老人家
所以我去過探人 環境似而家香港ssp劏房
其他住客都係龍蛇混雜咁

依家上面d人有錢過你 洗鬼做呢d

我個fd中過，最後車鳩班含家鏟走左
有個抱住細佬都照車

呢個真
細個返大陸就知佢地d劣根性
細個呀爸媽好鐘意一家人跟團返大陸玩
慢慢就會知佢地有咩玩法
d旅遊點賣濕鳩野呃錢係基本
一自由活動去d多人地方我就已經警戒心x10
仲會係咁問屋企人幾時返洒店
個陣我講緊只係細細個 小學生咁
返大陸訓練自保能力一流

個個用支那寶 wechat pay 鬼有錢係身咩

好事黎 唔洗做香港人
做大陸人了

大陸真係好扭曲
根本就反智既
整個支付寶wechat pay出嚟
實情為咗防止偷錢同假錢
啲大陸人小學雞仲以為好先進

開着架車話知撞死人
都要繼續衝
原因係為咗保住條命唔俾人打劫

喺架車度急到瀨屎都唔出得嚟
又係驚冇咗條命俾人打劫

行條街為咗唔俾人偷嘢
要着到成個路飛咁
攞住啲錢都要放入垃圾膠袋先行得
全部財不可露眼
又係驚俾人偷錢

呢個根本鬼國嚟
唔該唔好以為依家2019年
就冇晒偷呃拐騙呀

呢個post回憶返以前細個90年代返大陸既經驗....上面好多都有提到....出左羅湖關口....去深圳火車站條路....必定有好多爛面斷手斷腳既乞兒....多到嚇死人...細個時真係好驚。火車站入面既厠所.....最記得要收$0.5先可以入去 。當時坐火車（墨綠色車身）去廣州東站....好多時無位...架車又迫又多人...又要好耐先到站....所以當時買到車飛....一定要提早排隊入閘....唔係既車都上唔到。

咪撚傻
咩地方都有窮撚
唔同香港d窮撚, 唔驚死既窮撚上面大撚把

小左好多，但仲好
近幾年見佢地去到邊都係咁比城管/保安 趕走

細細個試過同屋企人係東門附近食野，我自己出門口玩唔知d咩，有個著長衫既行埋黎同我傾計，拉高衫袖，同打開件長衫，全部 金/銀/玉器
同我講鐘意邊件就簡，但要跟佢走
我心諗呢d野老野先戴，就講唔洗了就走左，好似佢唔係用超合金，五神合一玩具引我，唔係真係不堪設想

第二單，細個大約11-12歲老母鐘意番東門做 美容果d
我去間商場低層打街機，打左好耐，老母見我太耐無番落來搵我， 岩岩行出門口，我一上扶手電梯 全身無力 對眼望野變 哂白色 之後 個人係有知覺，但個身體完全無反應，由細到大，到宜家唯一 一次呢個情況，諗番起都好撚彩

Btw有無人係中環見過一個大陸嘅女人
又係無手無腳

如果放d可以吉爆你條胎果d就pk啦
無得走

補充多樣比大家聽，
我丫婆都7老八十， 搭大陸巴士比人 後面用手摭眼 問：你估下我係邊個，丫婆以為係熟人，係咁估，條友係呢個moment除哂 佢d金耳環，就走左。好彩佢用正常方法除，唔係扯

唔明點解啲00後咁鍾意返大陸 仲要吹奏埋大陸嘅治安 上星期返一次都覺得想死 啲車唔理紅綠燈都照衝

以前聽得多屋企人講呢啲，搞到而家有時翻大陸都會凝住凝住驚岀事

北京奧運果年番過廣洲，成個車站都係特警，唔知佢地防緊咩，個個出入口都有特警渣沖鋒槍

膠袋區長就成日見
無手無腳係咪在環球去ifc 天橋那邊

大陸細個見太多見到無感覺
北角見過仲有些成身爛晒玩傷口

裡面有晒部分大家講既野
有相

所以高鐵真係成就佢地夢想
隔離jr 表示同情

聽屋企人講 佢朋友帶咗兩個細佬返去 過咗羅湖冇幾耐 個女就唔見咗 返到嚟香港到而家仲試過失調定精神分裂

背囊咩係後面，就係人地既野
要咩係前面睇住，先係自己既野

細個同屋企人返過 大家氣氛都好凝重 周圍啲人都賊眉賊眼 好撚心寒 唸起都驚

好耐無聽過呢句野

到今時今日我都好驚番大陸
每年老豆要我番兩次大陸去拜山

講真 近十年真係好左好多
其中一個原因係08北京奧運
(面子工程)

廣州07年就禁晒電單車
電單車黨就無左
同埋其他乞兒，賊仔，無賴果Ｄ都整頓左好多

而家上去唔會話好似以前咁唔好著咁光鮮，要拎舊電話上去

好似試過爆咗中間啲轆，因為唔係前轆同後轆咁主要，所以可以繼續行，總之未到油站都唔停得，所以以前香港司機通常幾架一齊上路，方便有個照應，記得我老豆長期有枝棒球棍係車
我個大伯又係揸中港車，有次揸返鄉下過年定唔知去飲，擺係屋企樓下可以望到架車，但油缸背住睇唔到，我老豆叫佢掉返轉架車擺，因為屋苑有cctv影住，但佢嫌麻煩無理 第二朝比人偷晒啲油，大約7,8年前發生

點解你屋企人咁放心由你自己走去第二度

第一單其實好近，係正門口，隔住塊玻璃
第二單果陣都好似小六

鄉下係清遠，條街d人個個都好恐怖

90年代仲黑白相

味道掛

今年就喺係清遠過年
可能係我主要都喺小區度冇乜點岀去 見到啲人都正正常常啦 係一眼望去點都有浸大陸除係度
定係清遠都有分市區唔市區

其實所謂好左，都只係假象，就好似一個地方轉去另一個地方，以前廣州由廣州車站轉左去天河區，再到呢家就轉左去城中村，深圳就由羅湖轉左去三和，只要你去一去呢d地區，發現根本冇變，三和呢家都係周街有人訓，會有死屍，比黑工頭呃，吸毒，搶野，偷器官，呢家NHK出左街，好快就會轉地方，根本問題唔解決，只會一直轉地方，我因為工作關係成日會去內省同京上廣深，根本支那就無變過

其實真係唔算好過以前好多
最多邊關附近整頓下, 但行入少少都要小心

大陸某啲細鎮區仲有電單車，不過一出市區就充公，通常係村入面用

三和已經有一堆

仲有地方冇cam同少cam，仲有呢個係制度問題，比你rtx 2070，但行window 98，咁又有咩用？高官公安都要搵錢，冇呢班人搶偷呃，邊到黎水？

十幾年前 嗰陣得十歲
同屋企人上大陸
未上佢地已經講到好恐怖
因為老豆之前試過俾電單車黨搶金鍊
所以叫我一定要拖實唔好周圍走周圍望

喺羅湖商業城飲完茶
我好急尿 嗰刻老豆老母無理到我
咁就自己走咗去酒樓入面個廁所

一路行都覺得好怪 又黑又臭 已經好驚
入到廁所 屌你老母
無啦啦有幾條友食住煙玩啤牌
但係又好急 照樣屙尿
跟住手都唔洗即刻衝返出去搵老豆老母

自此之後就無再返過大陸

我諗都要d公安肯做野先得
一日咁多單
個度又唔係有錢人區 who cares

跟本支那既發展係完全錯晒
個陣重點主打深圳同廣州既發展

支那咁多地方唔係一齊開發唔係一齊發展經濟
全國10幾億人一窩鋒湧晒去呢到
乜都死啦
撚有咁多工俾佢地做咩
加上落黎個d好多都無知識又無讀過書
教育一起步個陣做得唔好，去邊都係死

最終支那人咪就係偷，呃， 拐，騙

我鄉下係係清遠入面一個叫英德既地方
可能我打扮同個度d人有d唔同，係街度好似成日比人望住咁
同埋試過夜晚訓訓下出面樓梯勁嘈
第二日d人話係小區d保安跑上樓梯捉賊

無諗過再踏足
同事朋友約返大陸玩咩賽車飲咩喜茶都no
邊個腦細迫我返大陸做野就一係佢炒我一係我炒佢

仲有唔好見深圳同廣州個d依家好似文明左咁多

你去d 2,3線既省份同城市，都係同以前一樣

所以話支那既發展真係行錯晒
個班人只係退晒去呢d地方

只可以話呢代無危機意識同蠢

14億人只係最頂少少人富左, 都已經咁多人
諗下係入面又窮又唔怕死個班多到幾恐怖

我個陣岩岩出黎做野第1份工
記得04定05年

個陣份工都要求上大陸
同我上司一齊去

但我個陣堅決話唔會上

聽屋企人講
廿幾年前返大陸 要搭通宵船
訓著左會比人偷錢
所以啲錢要縫喺底衫入面

記得返大陸間屋隔離有間零食店
細細個夜晚九點幾偷偷地走咗去隔嚟買糖食
真係膽生毛
講緊係8點已經周圍靜哂，街燈都似有還無昏昏暗暗咁
比老母知道左屌到我仆街
好彩無事

同埋細個返鄉下你會發現你比其他同年嘅細路白淨乾淨好多

以前係大陸真係好易被認出香港仔

有監控又點?公安肯做野先得架

而家喺香港都好易分到

5,6歲時係大陸好幾次被問係咪香港來
親戚為左保護我就話唔係, 然後亂講一個鄉下小鎮

你親戚咁好
我啲親戚慌死人地唔知佢有香港親戚咁

好多都係聽阿媽講
佢試過比電單車黨搶耳環 手袋 𠝹袋都試過
我自己既經歷係無啦啦比人拖住行 細個唔知點解冇反應
好彩阿媽秒速發現
依加諗返真係執返身彩

都痴Q線，D公安唔去捉要靠市民齊心。

講漏左
鄉下間祖屋有三層
地下果層有間房 房有隻窗
夜晚會有人伸支野入黎「撩」下有冇值錢野

香港97，03，08經濟最差都未出現過大量人做賊 嗰時仲要係支那經濟起飛，難聽d講有手有腳都餓你唔死，勤力仲有機會上下位，都咁多人做賊，根本做偷呃拐騙就係支那人四大國粹

LM

最近返左大陸過年
今晚返屋企既時候見到有條友又係咁敲人車窗（夜晚）
我果邊本身又靜
嚇撚到我狗衝返去

以前聽得太多上面講既恐怖野不嬲都唔鐘意去大陸
依家唔去大陸會畀朋友笑，成日話其實冇野上面好好玩又平又正
不過我都會堅持如非必要都唔會去
利申：90後

試過比人𠝹背囊，比人偷曬d證件
好彩個銀包咁啱收左係外套袋，結果要留多晚係深圳，第二日比錢整返張急證先返到香港。

其實都幾厲害，我係佢個個年齡絕對唔敢返大陸...

細個跟呀媽返鄉下要轉旅遊巴，好似係惠州個汽車站
個公廁唔係踎廁咁簡單
係分咗一格格咁，然後全部人屙落同一條渠到
渠嘅其中一邊會有水出，沖啲屎呀尿呀去另一邊
諗返起都想嘔

仲有呀媽話我細個拖實佢返大陸都俾人搶咗隻手鐲定唔知頸鏈
諗返起未死都真係要多謝老母

香港人行黎行去都係光鮮亮麗既地方
其實行偏少少就見到仲有呢班人存在

啱啱係fb 睇到大陸比較新嘅拐帶方法
拐子婆放部電話係受害人衫袋
跟住大叫自己唔見左電話，同黨同時打電話
響聲由衫袋傳出
受害人拎出黎，有哂指模
同黨大叫報警呀，跟住有假扮公安出黎捉受害人上車
然後，應該冇然後了

仲有器官買賣同毒品買賣都係支那市場最大

其實行過去三和個邊已經另一個世界咁啦

條片睇唔到

細個真係經歷過大陸既衰野或衰相，就真係深深印起自己腦入面。

唔似得而家班00 後或蝗的後裔話上面點正點好玩，偷呃拐騙 + 元素表 + 公安老屈唔洗本 + 乜都有監控 就已經唔會係想生活既地方

聽過阿媽講番去搭的士俾人打劫，果時夜晚，羅湖冇晒d大巴，冇得揀
其實又唔算係的士，係d私家車嚟，條友講好幾多錢去邊，價錢啱就上車果d
自始，阿媽番大陸都唔敢搭，係近呢幾年治安好又有相熟既人先搭

另外，記得細個番去，d大鈔（五百、一千港紙）唔係放銀包，係要放喺襪入面
同埋記得好多乞衣會主動乞錢，比左錢一個，就會有更多個圍埋嚟

你唔整 分分鍾條大街已經係

大陸啲中途站嘅屎坑真係世界級
係香港土生土長生活咗咁耐 見過最污糟嘅廁所都係有撚樣痾完屎唔沖廁 同有少少味 捂住個鼻都叫忍到
十年前左右跟阿媽返佢鄉下 途經中途站 哇屌個廁所係最原始嗰種 有間爛屋 入面間咗幾格不過冇門 見到晒啲人踎係度大小便 係廁所就係一條坑 啲屎痴晒係坑底 隔離啲尿流過就沖走部份屎 連用水沖下都冇 啲陳年舊屎都唔知積咗幾多年 真係好撚核突

有啲就真係一個深坑 冇間隔啲人要輪住痾係同一個坑度 左右有兩塊爛木板俾你踎 on9個入面全部都係屎 一個大坑 啲屎堆到一向下望就見得清清楚楚 呢種廁所我睇過新聞有人差錯腳跌咗落去 最後俾啲屎浸死咗

無論點唔同法 以前大陸啲廁所有個共通點係一樣好撚臭 捂住個頭用口呼吸會好似食咗屎咁 之後再呼氣都有陣屎味 地下永遠都有灘唔知係水定尿嘅液體

聽過個大陸人話鄉下啲廁所 啲屎堆到養晒蛆 痾屎會見到一條條又白又肥嘅蛆係屎堆穿插
唔得打打下有啲作嘔

拐賣婦女案 幫兇如此眾多

癡線 大陸將人口拐賣包裝到好人好事咁
咩「被拐女孩成了最美女教師」仲將成單嘢拍埋戲

咁講諗起細個去阿爺大陸個friend屋企睇電視
有個好粗嘅鐵網喺mon前阻住哂
咁講應該係個籠嚟
部電視係貼住牆

有d大學畢業90後不時上深圳飲閪茶，海底撈，探魚，上IG打卡。

乜嫁給大山的女人吖嘛

成個社會都好核突 依家思想叫進步咗些少 以前真係冇人權法治呢個概念
有啲被拐婦女獲救 / 逃走之後 啲街坊鄰居會係咁鬧個女人 無論係買家嗰度定女人嗰度都係 因為佢地覺得個女人應該嫁雞隨雞 嫁狗隨狗 橫掂都俾人捉咗十年八年仔都生埋 不如安安份份咁過埋呢一世
有啲俾買家搵到女人依家生活嘅地方 就拖埋小朋友去喊 媽媽點解唔要我嚟製造輿論壓力 受害人變衰人

仲要高科技左
支付寶，wechat pay ac連pw 可以用btc 買到
上開tg 就會見到

其實行去廣州偏郊少少就會見到

同埋唔知你地返鄉下果陣有無留意
班細路多數係仔，無女

偷器官嗰啲傳聞話小孩子器官值錢啲，嚇到我阿婆不敢帶我去支那

細個返過大陸兩三次，我都好記得過關果陣阿媽攬到我實一實，隔離啲乞兒係咁講恭喜發財我問點解唔理佢阿媽就答返樓上啲巴絲果啲答案
果幾次都係好差既經歷例如去茅廁臭到仆街 啲村屋極簡陋，住過好少少既屋一係就跳電一係就冇水，自此冇再去過大陸近廿年
有親戚同大陸婆結婚， 結果比人帽又分錢
直到今時今日香港都一地呢啲人 破壞緊香港人既生活
經歷過大躍進 文革 六四 你期望呢個國家可以有咩人性

十幾年前親戚係廣州搭的士，紅燈停左，唔夠十秒就有人係馬路兜去內線車門搶手袋，成個過程個司機都無出過聲，真係肯撚定係夾埋

親戚土生土長，已經特登坐近內線，諗住會安全啲

表姨喺我面前俾飛車黨偷走掛頸電話

表哥俾人拉開左背囊 好彩入面冇貴重野

兩單都係羅湖發生

00初細個番大陸
周街都係斷手斷腳k形乞兒
我姨媽都試過俾人扯耳環扯到成個耳仔爛哂
次次見到都好驚
真係童年陰影黎
所以宜家d00後根本唔撚明點解我地咁憎返大陸
佢地都未撚見過呢d野
如果你叫我宜家一個人返大陸
講真我都係唔敢返
果d影像太深刻

屌你而家d 智障90後 00後個撚個都上大陸打卡

08年香港金融風暴咪試過囉
大把人偷野 嚴重到拍埋電影「文雀」
雖然冇大陸咁癲 但都叫嚴重

當年報紙有一幅相，大街大巷有條死屍響度，但人來人往大半日都冇人理呢幕印象深刻

聽朋友講 佢阿姨親身經歷

阿姨同朋友A 90年代一齊去深圳玩
朋友A 係街見到有個小偷想偷佢前面果個人既手袋 朋友A出聲制止佢 小偷即刻走人

朋友A幫左人 但去到下一個街口 有刀手撲出去 用刀界開佢個口 叫佢唔好多事

好似話的士都好危險，上咗賊車會車咗你唔知去邊再打劫你

之後又有啲乘客打劫的士，所以司機位係封住咗？

覺得終於安全返到

好彩平時同屋企人去大陸旅行2,3日，都係啲出名D ge城市
中山，順德果D
城中村....關外 ，我真係完全唔知咩地方黎
真係見識少

已經唔係拐子咁簡單，直情係人口販賣

公司個同事仲話返大陸食海底撈好平好抵食

分享下我爸講我知既野
我爸三十年前係大陸開左廠，宜家都長居內地，佢話香港人係上面開廠並唔容易，要好醒目，一唔醒目就會有好多人搵你笨，啲消防局人員玩起你或冇錢既時候，就黎巡廠，話你間野唔岩例，有錢比有煙食就比你過，冇就等比人封查，一個月玩你幾鑊。

上面剪頭髮既店有啲會包邪骨，日頭洗頭，夜晚做其他野，間野我啲丫伯有份，以前細個唔知，仲比
我爸帶去電頭髮，個陣興坐係度洗頭，啲水唔會滴落去，啲女人個胸會係人塊面咁撞扮拎野，洗完個頭就上左樓上。

我爸試過係公路揸車，無神神比架貨車超前，係佢面前推條屍落去，要屈我爸撞死人，最後公安黎到，又係比錢了事...有錢使得鬼推磨

𠝹褲袋呢啲已經好常見，就算幾時都好，上去玩唔係問題，但要玩得小心

其實支付寶wechat pay 呢啲電子支付係日本仔20年已經發明左(個時都末有smartphone)
不過人地信任自己個貨幣同電子支付會link 到好多私隱問題，所以日本人唔鐘意用。
但中國人十個十個都沾沾自喜咁以為厲害了我的國發明。

新疆恐怖分子呀，個時廣州火車站有幾單新疆人拎刀亂斬人，死左好多人路人，警察手鎗都唔夠火力

個陣有一排做過跨境學童，親戚住羅湖幫手照顧我一年，果陣中二，中三，早上聽歌行去巴士站，有3個男人過和黎搶我手機，就咁係條街搶，其他路人冇理過。然後去東門行街，朋友啲裙袋，手袋成日會比人𠝹開偷銀包，媽媽上小巴有人扯佢條金鏈，勒住條頸比人向後拉，差啲窒息，最後事敗，條頸損左，後頸有抓到流血。個排仲好多人傳有人報復心理，拎好幼既愛滋針亂咁打落人度

鏡頭監控首要任務唔係防止罪案

問鄧小平

D屎蟲走黎走去真係好撚正

97前香港都係立立亂
叫好過大陸咁解

等過馬路好多電單車搶野 戴鍊頸都扯斷你

香港地教你唔好害人，
大陸生存之道係唔好幫人。
喺大陸想幫人只得一個方法，call 公安。

亂你老母咩

係 97前香港同深圳一樣都有大班偷呃拐騙
97之後港共政府清洗太平地咋

細個試過去汕頭 00年左右
我見到乞衣小朋友無手 所以比左5蚊佢
結果成推無手斷腳乞衣圍住我
我老豆朋友見到衝過黎救我
講一推野 叫他們滾

大概00-01年，我老竇仲係東莞工廠返工，但有一日突然冇左消息
我地成家人擔心左幾日，跟住有醫院通知話老竇比人搶劫斬到昏迷住院
自此我就好反感返大陸

阿媽親身經歷
搭大陸啲長途車
去到一半 （定唔知係油站休息）
有班人衝上車 拎住刀 問全部人拎錢

可能同司機夾埋

如果喺大陸搭過交通工具，例如公車(巴士)
佢地會有廣播到站提示，另外有一句係叫你保管好自己財物，個時成日出trip, 有次冇的士又冇摩托鷄，同個廠妹搭左三個站公車。成程不停播呢句野， 即係司機知道有文雀上左車

依個post好少人講的士鐵籠，以前全部的士都有，香港衰果排都有的士裝過，依家基本上唔見晒，就算廣西都唔會有。

其實我就係睇完呢個網先開post，所以先想問吓有冇人有親身經歷

支那宜家多佐用整容呃錢。鳩整或打乜乜針

識個女仔朋友 信v7話打乜野針可以廋腰大脾。同幾個朋友去深圳美容院打 藥水有菌 腰同大脾發炎。去睇醫生 要切開去放血。隔日洗傷口 玩佐三個月

班喜茶黨遲早會上呢D當

有啲商場仔/鋪頭係地庫，又收唔撚到，俾錢要連佢個wifi先俾到錢，勁on9

都唔算咩新鮮事
大西北嗰班喺10零年前開咗深閪口岸之後，得閒就去嗰邊食自助餐行街又盛添

利申：最後一次去深圳嗰時，羅湖口岸仲掘緊地鐵

冇人講東門愛滋針?

你爬下文先盲撚

依家大陸都係好撚多騙子
去親旅行都會比人呃
係兵馬俑門口都會有人話免費車你去兵馬俑
跟住係雲南搭船個陣會突然屈你比錢遊多個地方

雖然果度成日都要用we7 比佢偷資料
但個wifi 真係好撚快，不論商場定餐廳都係咁
帶部舊iphone (洗曬機) 去上網就得

香港？

都唔明班斷手斷腳點黎到香港
香港仲可以放佢地落黎

96-97年了

睇完兩頁冇時間爬

所以大陸全部轉晒用電子支付唔係冇原因，最多都係搶電話

大陸嘅硬件真係進步得好快，可惜人嘅質素跟唔上

快有撚用 fb ig google 乜㭍都上唔到

香港同冇掩雞籠有咩分別

覺得而家治安好
係因為前幾年經濟好
撈其他可能搵得多過偷同搶
而啲大城市商業區發展得勁
好似深圳福田區睇落正常好多
其實其他區咪一樣都係咁Shit
過返羅湖已經周圍爛溶溶咁
想像唔到支爆之後又會變成點

幾單都係深圳入面發生
1. 呀婆早上去街市買菜，俾人偷左銀包

2. 有女人係街市俾人搶耳環，扯到耳仔流曬血

3.夜晚食完飯返屋企，街邊仲好光，鋪頭都仲開，好多人既
望住呀媽俾人係電單車扯走左條鏈，嚇到我地兩個

4. 以前樓下好多針筒

喺北京食啲街邊串燒，一、兩蚊人仔一串果啲都係老鼠肉

你就係係車痾屎果個

有提起 好撚癲

犯案手法唔同左
前兩頁有提到

嗰時我得三歲，係超市等屋企人等到悶，我竟然夠薑搵人載我返屋企

你都戇鳩鳩 專登搞一大輪 搞部電話 淨係為俾錢

所以咪整個支那寶we7囉
唔驚人偷啦

睇到心都寒

春運自己就真係無經歷過
始終在香港生活
唔似佢地外省人咁要番鄉下過年
其實見到d相都幾悲哀
真係牲畜咁

早幾年仲聽到881節目講
d外省人搭火車係要穿紙尿片

成個集團來

係冇晒電動車呀
但係多左電動單車唔使考牌啲蝗可以喺行人路同馬路中間左穿右插 睇到以為拍緊頭文字D

以前班乞兒夠膽死拍車窗 不過以家好似行近少少都會比保安趕走

有朋友最近都試過，好似係中山，比人白住左幾年

但係大陸碧x園定祈XY村，都試過入屋劫殺

個陣街邊啲串燒好似有人拎老鼠肉扮羊肉牛肉

記得細個係東門定深圳啲市集自己行開離阿媽一段仔距離搵另一個親戚 好撚彩無被人捉
但阿媽唔知到以為被人捉左嚇到喊

佢地平身d車牌都好兒戲
(其實成個國家都係)

仲有摩托係分地頭搵食
例如我戴開中環客過灣仔r客的話會比地頭蟲打鑊金
(我親戚做過摩托司機)

偉大既習總推行厠所革命

厠所已經高質左
有大廳有電視有梳化有冷氣了

仲會隔離屋鑽穿幅牆打通埋你個單位來住

當年大陸真係好癲

但近廿年真係唔同左，治安好左

但人嘅質素仲係咁差

邊有咁多羊比你食

主要外省人進駐開始變質

但80年代廣州火車站都依舊恐佈
最早外省進駐點之一

條link 都係講d唔講d
公安/治安係會攞條鞭出來維持秩序
唔守秩序就鞭落去d民工、盲流到
近年先冇咁揚

*單

我淨係想知火車站出面個廣場係咪真係咁恐怖

成架旅遊巴偷走都夠膽死

二千年打後發展一年比一年快，199x 年同老母返家鄉，一過關會有陣大陸鄉村味（類以燒柴味），各個大站都勁多乞兒仲要無手腳，坐的士要講定價先。個時大陸親戚知我地返都好緊張安排，差唔多一過境就一對一咁跟住我地 。

true

著d衫褲霉，波鞋黃，唔好帶錶，銀包入袋咪漲，咪梳整齊頭
皮膚白以上就無用
咁裝備夜晚一條友行街未試過打劫

緊係有分

清遠好大

細個聽大陸親戚講過，比人劫殺既條屍好多時無人理 。

痴線好撚恐怖
以前番大陸做野真係搵命搏

電話淨係用黎比錢？

聽講皇崗以前好撚多黑的

大陸網 預左講得唔全面啦
段文個底好似有書list

但係好揾，90年代中港貨櫃司機 hea 住做都月入2萬幾，仲要申請到公屋。
而家比大陸司機搶好多飯碗

高峰期點止兩皮幾

我講hea 做呀，最撚懶個啲都2皮幾

大陸屋大過香港又點

窗一定裝鐵柱
露台都唔肯開放式~~就算住三十幾歲都會係天台潛入(堅有其事，你要知大陸人做正行高空工作就係一條蠅做湯告魯斯，好基本野黎)

住2樓有露台更加要裝鐵閘

防賊到自己打造監獄
個奶波魔仲日日自high

既然都講到咁撚恐怖 咁點解果時仲會返大陸/帶仔女返 是否無腦?

長輩大哂

家庭訓練來

我對大陸嘅印象仲係細細個周街都係斷手斷腳嘅乞衣仔
乜依加唔係咁架咩

而家拍呢啲又會比人話歧視大陸抹黑大陸

入左華界真係污煙瘴氣，明明只係隔條河

90年代岩岩起飛整條撚咩
我90頭出世，細個過到羅湖個陣咪又係周街乞兒，公廁d屎積到山咁高

二千年之後大陸經濟先開始突飛猛進

廣州啲非洲黑人區恐怖過深水埗10倍

比你知道香港幾幸福

廣州有非洲黑人區?

又想spin

而家既人講中國幾富裕、歌舞昇平，但人既本質依然，等到遲啲經濟差、娛樂斷埋既時候，冇曬麻醉藥既中國人就會故態復萌，所以時刻警惕、教導後輩呢方面意識好重要

可唔可以講多少少呀

廣州某d區好多黑人嫁
本地人都好不滿

所謂有錢只係表面個班
大把又窮又狼死既係羅湖橋以北

有親戚俾醉酒佬兜野斬死左 真人真事

我係香港出世,0-2歲俾屋企人的左去中山果邊鄉下住,中學之前每年小學放大假都去住一段時間

講下d農村生活:空氣同環境都幾好,係之後有外資投資後d人就不停賣地起廠,好多外省人做野, 環境差左勁多

治安方面,我住果度既巷口有個弱智仔住,條巷得3-4間屋左右所以佢屋企係出入既必經之路, 我細個好撚驚佢所以我d親戚會抱住我行過同屌鳩佢返入屋

之後唔知點解有一日我呀媽話呢個弱智仔唔見左, 之前佢都走失過幾次,係附近d村鎮搵得返, 但最後一次真係搵唔到,傳說話俾人捉左去做果d斷手斷腳乞衣集團

就算澳門人上去，都要小心拱北堆契弟啦
一上到大陸見到客家佬、外省樣既一定會有所戒備，必要時撞開佢地，上去一定著外套就係為左收堆護身武器，好似刺客咁，真係諗起都痴線

廣州火車站淪為了人間修羅場

班友做乜
係咪好似我地D南亞咁?

愈睇愈嬲
唔係嬲大陸，質素低劣，其實冇得救
而係嬲英國佬

廿幾年前貨車司機起碼3皮人工
你估d 錢真係咁易搵咩

廣州火車站應該係最得人驚 個袋一定要揹係前面 同埋要睇實小朋友同女仔 唔可以搭白牌車 如果唔係死咗都唔知咩事

同埋金器唔可以帶係身 有親戚戴金鍊坐巴士 坐車窗位 就比人一嘢扯走

但我係2000年後先去廣州 所以都冇乜事
係財物要小心

好多買貨囉
你晌三元里見到好多拎住個大黑膠袋嗰D
仲有你去越秀公園個地鐵站
日日都有班伊斯蘭乞兒
但佢地乞食都仲會準時祈禱

有車親戚 揸貨車 比人搶貨 跟住比人用刀對死咗

之後屋企人教 大陸比人搶嘢由得佢

中山算好

成個廣東省最早期行人綠燈會停車既地方

以前那代無申請個老人家落泥香港
家庭團聚個concept
加上上面一班親朋戚友要接濟

(結果人地有錢當我阿媽無到了 )

咪放假會同埋我地d細路上去
個細路留在香港又無人湊
以前無咁普及請賓妹

依家諗返先識驚，原來以前坐大巴會用錄影機影低

係以防劫車

之前仲以為係方便出車禍時知道車上有咩人

諗起細個有次老豆去深圳
唔搵的士 係羅湖求其搵個門口兜客司機
跟住個司機一路去個停車場
個停車場完全無人 又陰森
淆撚到 好彩最後佢係正常司機

個陣返鄉下 屋企人出門口扔垃圾
袋垃圾比電單車黨搶撚埋
到依家都唔知搶垃圾做乜

以前阿公試過夜晚上自己架車
即刻有個男人跟住上車，用刀指佢，想綁佢係尾箱標心
跟住阿公求佢，話自己一把年紀，如果訓尾箱實死無生
跟住就比佢坐副駕位

好彩阿公係燈位個到跳車跑入酒店 打比個女婿
聯絡返交通部朋友，搵得返架車

之後醒起個打把仔應該係對面屋𥄫左幾日

有無人覺得d大陸人個個都賊眉賊眼咁
d通輯果d樣好似隨街搵過都係一樣樣咁

拎自己同仔女條命泥玩

都係個句，尖沙咀就踢你去油麻地，油麻地就踢你去尖沙咀，佐敦道就乜鳩都有。到佐敦道都比人踢爆有問題，就油尖區一齊踢佢地去旺角，旺角又踢返佢去油麻地，果欄就變成另一條冇人知既狹逢

不如搵人推薦吹奏大陸嗰d youtuber
去上面講過嘅地方拍片 介紹
唔知仲返唔返到香港

啊公好醒

係我就叫肥媽走上一住 住返晚先喇

最初係買貨做生意 通常來自同中國友好嘅非洲國家
但人一多就有其他職業 由餐廳去到妓院都有 好多住耐咗唔肯走就過期居留 但因為冇證件做唔到嘢好只可以靠犯罪生活

呢一班危險過香港嗰啲好多 因為同中國有好嘅多數都係垃圾國家 好多打過內戰

both reasons

非洲有邊個國家冇內戰史

南非

三元里

好明顯呢個男人蠢
阿公好彩
冇性個D理撚你

其實係

條友應該第一次做

好多巴打都試過坐大巴返英德搵唔到廁所屙落飯盒度

以前臨到新年好多人搶野，d人聽到樓下有人嗌搶野或大叫只會好輕描淡寫：又有人搶野，新年前係咁

近10年8年公安要求d人自己比錢裝cctv係樓梯同閘外之前條線要駁去公安局，依家d治安先叫好左

以前禁電單車係因為太多電單車黨搶野，但依家反而一街電動單車，d車係到靜到冇聲

我都試過，應該係我老婆試過
我一轉身睥一睥佢
佢就即閃

小學果陣有一排好興返深圳玩，應該係因為平，少少錢就做大爺

周街d人都係好寒酸，一班班人坐曬喺度，一行過會望住你，好恐怖

條街勁污糟

果時我記得去過香蜜湖，有酒店有樂園咁，有馬仔同駱駝騎
街邊d食店有果子狸/野味食

不過對比香港都係好污糟，酒店個室內泳池d死烏蠅多到好緊要

後期屋企冇乜錢都冇再去

你柒撚到大陸人都唔敢捉啦

d youtuber 即係好似日日去ifc 置地 elements 咁都唔會覺得香港有咩問題啦
唔使理班撚頭

我唔係lily

大約97年左右時間
試過同老母搭大陸啲巴士
一坐底幾分鐘我老母個手袋比人界開左

同埋成日聽到啲親戚講唔好帶耳環
就算帶都唔好帶啲大大抽野個啲
因為會比人一手扯落黎

大陸團啲賣珠寶玉器嘅旅遊點習慣放隻大貔䝗係啲客度
意在吸財 邊個坐得近邊個出事

制毒村
依家都有 不過冇咁張明目膽

好明一返香港即刻鬆一口氣感覺
到以家都唔夠膽去大陸
身邊有朋友笑9我 話以家大陸唔係好似以前咁架啦
我真係笑而不語

乜禁電單車咩
咁佢啲外賣仔揸乜車

深圳灣口岸+福田應該安全組合

紅van咁

深圳第一次賣股票都係咁，排隊係用兩個人咁高既鐵絲網隔開，轉角位有公安坐係上面拎住條藤，當年睇紀錄片仲以為終於遣返班越南仔

搵命搏呀大佬

00後根本唔明羅湖橋既意義
一過左條橋 見返繁體字果種喜悅
真係地獄去人間既通道咁
你係深圳如臨大敵 一步一驚心
要樹熊咁捉住老豆老母
一過橋 返到香港果邊
真係話知你袋鼠咁跳走
我每次返到香港都死過返生咁
以前仲要被逼新年返 成個羅湖逼爆晒
打仗咁撚樣 走慢少少都驚以後返唔到去

離開溫室

全程停留萬象城大商場 唔入小區囉
但咁同在香港無分別

認同，咩西部口岸、九龍火車站，同埋搭飛機返大陸，基本上都冇乜感覺，但行親羅湖橋都好似世界邊緣咁，見返繁體字個心仲定過捐返入呀媽西度

04年同阿爸參加完美食之旅(去邊唔記得) 搭白牌車上廣州探親戚, 架車同廿年前警車同一型號(如下圖)

成程車仲激過亡命紅van, 嚇到我仔爺唔敢訓覺

陸豐

上一代走難落來
攀山涉水咁見慣死屍啦
治安問題佢地驚極有限

所以覺得個細路都會handle 到囉

00後好多係雙/單非蝗黎又點會明
不過好老實我都冇左呢種感覺
香港巳經係大陸同胞嘅後花園

佢地綁架放人係車尾仲要加桶氣油

收完錢燒埋車

第一代雙非有投票權了

我都係 假錢事少 命仔緊要
好彩無穿無爛

毒到賣唔出，就算斬手斬腳做乞衣都冇人俾錢。
一睇就知蝕本貨，柒到盡頭更安全

而且00後好似好鍾意返深圳玩
呢樣野係80/90年代簡直係無法想像既瘋狂行為

而家*

咁通常都係回鄉探親， 唔通淨番個細路仔喺屋企咩

個時既4/5萬真係好好駛

班細路哥而家係咪去福田多
羅湖呢個老城面貌始終係好污煙瘴氣款

行羅湖橋個feel好撚刺激 一過關好似去撚咗地獄咁

就來1001，有冇人開個post繼續討論 (我唔想開)

咪大個d先去